[hehe]《知音人》

故事人物
- 張志鈞，別名「將軍」，英文名「Horace」，香港島大學工程系二年級生，喜愛音樂，中學曾奪歌唱比賽冠軍，住在A宿；
- 黃永樂，別名「樂仔」，英文名「Edmund」，香港島大學工程系二年級生，喜愛音樂（特別是結他），不時將「自彈自唱」的片段上載至社交平台；
- 陳建成，英文名「Roy」，香港島大學工商管理學院一年級生，住在A宿，性格外向，喜愛結交朋友，只要是群體活動都喜歡；
- 楊俊朗，別名「靚仔」，英文名「Oscar」，香港島大學語言學系二年級生，張志鈞高中同班好友，運動型男生；
- 葉子康，英文名「Jordan」，別名「佐敦」，九龍東大學一年級生，張志鈞和楊俊朗的中學師弟，喜歡唱歌，中學曾奪歌唱比賽冠軍。

第一章：相遇

十一月底的一個下午，在香港島大學A宿303室，「HERO」的四位男生正在「Jam歌」，慶祝他們完成了那份奪命的專題研習報告。他們四人來自不同的學系，但修讀了同一個大學通識學科，言談間發現大家都「好岩傾」，就成了朋友，並合作完成那份極複雜的報告。

那份習作今早終於完成並提交，他們終於鬆一口氣。

對，為什麼他們叫「HERO」？這是張志鈞自行訂的名稱，因為他們四人的英文名稱分別是Horace、Edmund、Roy和Oscar。當初因為Horace和Edmund是音樂愛好者，喜歡唱歌和樂器，便有意籌組了一支「樂隊」，在空閒時間玩下音樂，Horace叫來同樣讀香港島大學的中學好友Oscar和在A宿認識的Roy，然後發展成今天的「HERO」。

對Horace來說，音樂可以說是他生命不可或缺的一部份。他本人沒有什麼興趣，讀書也普普通通，唯獨有一把別人說的「靚聲」。中六有次去唱K慶祝一位同學的生日，就被同學大讚，然後半推半就參加了第一次（亦是唯一一次）由學生會舉辦的歌唱比賽。Horace本身膽子少，但在好友Oscar的支持下，踏出了這步，亦因為這步，為他贏得了人生第一個獎項，還有更多。

「恭喜你呀。」有人拍他的膊頭，身旁一把的聲音響起。
「下？多..多…謝。」Horace轉個身，看到說話的人，然後吞吐地回應。

他沒想到這個人會跟他說話，一時反應不了。

「哈，你真可愛，你好似叫Horace？頭先你唱得好聽呀，之前都無聽過你唱歌既，今年第一年參加？」那個人飛快地說著。
「嗯，係呀，第一年參加。」Horace不知可以說什麼，太緊張了。
「係wor，我叫Jordan，同學都叫我『佐敦』，讀5A班，上年冠軍。」Jordan說道。
「嗯，好開心識到你，其實你唱歌都好好聽呀。」總算回復自然些少吧。
「我都好興認識你呀，add我Facebook交流交流吧，Jordan Yip。我要走啦，記得add啦。」然後就跟同學走了。

Horace仍站在原地，沒想到他近來一直仰慕的人會主動走過來跟他說話。

「將軍，做咩企係度淫笑呀？」一把熟悉的聲音在旁響起。
「頂你咩，幾時淫笑呀，太攰放空咋。」Horace回應。
幹，剛才就不能像現在這樣自然嗎？
「明明就係淫笑，點呀，無講錯啦，你唔使叫將軍，可以叫冠軍啦。」Oscar說。
「好彩啫，我覺得第一個唱果個Jordan唱得仲好過我wor。」Horace又想起他。
「梗係啦，人地上屆冠軍，情歌王子呀，咪話你勁囉，上屆冠軍都贏到。」Oscar說。

原來是情歌王子。回到班房，你便拿出手機，在Facebook找到了Jordan Yip，按下「Add Friend」。其實之前搜尋過很多次了，但沒膽子add，但沒加朋友就只看到他的一張大頭貼（應是去年歌唱比賽的相片），甚麼都沒有。他沒法去了解他更多，但現在可以了。

當他執拾好東西離校後，褲袋的手機震一震。

live jor

第二章：起航

「係wor，不如我地組隊參加歌唱比賽呀？」Edmund提議。
「好wor，呢條友中學歌唱比賽冠軍黎架。」Oscar和應，並指著Horace。
「哎呀，唔好拎出來講啦。」Horace極尷尬回應。
「勁wor將軍，有你我地實拎冠軍啦。」Roy附和著。
「但我地唔同系可以參加咩？我同Edmund又唔係宿生。」Oscar突然醒起。
「A-soc同Hall果個梗係唔得啦，但可以參加SU果個嘛，好似出年三月。」Horace說著。

然後，他又想起了Jordan。

「咁快就add我啦。」Jordan accept了Horace的friend request後，便私訊他。
「哈，唔即刻add之後就會唔記得啦。」
「你今日唱首《青春頌》好聽呀，咁難唱都揀黎唱，好勁呀。」

在手機開啟了話題後，他們便無所不談，音樂、學業、校內是非、社會大事，什麼都說。然而，即使在校內，可能因為不同級，而且Horace經常在班房溫習準備DSE，兩人一直沒有機會碰面。

直至聖誕假前幾天的放學時間，當Horace和Oscar離開課室，準備到圖書館還書的時候，兩人便在校務處門口相遇。

「張志鈞！」
「葉子康，使唔使係全校面前叫我全名呀。」
「哈哈，熟先叫你全名咋。」
「你去邊呀而家？」
「落去打波囉，你呢？圖書館？」
「係呀，還埋本書就去自修室溫書啦。」
「使唔使咁勤力呀，問親你都係溫書。」
「就考DSE啦，我成績又唔係特別好。」
「好啦，今晚再傾啦。」Jordan做個手機動作，然後就走了。

「原來你地而家咁friend架。」身旁的Oscar說。
「WhatsApp傾計啫，我都好少見佢。」兩人走進圖書館。
「哦，但聽你地講野好似好熟咁。」

晚上Horace在溫習時收到Jordan的訊息。
「聖誕節有無約人呀？」
「無呀，做咩呀？」
「約你出街囉，今日先發現我地好似無一齊出去玩過。」
「哦，好呀，但出街做咩呀？」
「交比我諗啦，約實你25號啦，唔好甩我底呀。」

平安夜晚上，Horace想起明天的約會，突然很緊張，忐忑不安。他發現自己不能集中，便放下筆記，打開電話上Facebook看看，見到Jordan剛上載了數張相片，他與一大班朋友在一個類似派對的場景。你看著相中的Jordan，覺得他應該是個萬人迷，為何聖誕節正日要約他單獨約會呢？難道…

推

第三章：感覺

Horace上學生會的Facebook，看到了歌唱比賽將在一月接受報名，二月中初賽，三月初決賽，便將資料轉發到「HERO」的WhatsApp群組。

Roy：「唔該哂將軍！」
Edmund：「有獨唱同小組合唱，而小組合唱歡迎樂隊參與wor。」
Oscar：「將軍你一定要去獨唱啦，我地都組隊啦。」
Roy：「唔知今年搵邊個歌手做評判呢？上年有陳柏宇，今年應該都有掛。」
Horace：「希望係許廷鏗啦。」
Edmund：「Jam返首《青春頌》先啦我地！」

四人又開始Jam歌。

「記住要共最美的人分享每個夜晚
別忘掉原是靠堅持醫好每個傷患
既是有力挺起胸膛即管好好作反
無懼雨水沾濕兩眼」

Horace：「呢首係我當年中學sing con拎冠軍首參賽歌曲黎架。」
Oscar：「係呀，一曲成名呀你。今年參加唱返呢首啦。」
Horace：「唔咁快決定啦，仲有咁耐。」
Edmund：「咁又係，聖誕節先揀都未遲啦。」

對，聖誕節。

那年聖誕，Horace很早就出門了，這個重要日子他可不想遲到。

他在朗豪坊的門口等著，那天聖誕很冷，他穿了很厚，但身體仍在發抖。在他考慮用不用走進商場等的時候，有人從口拍他的膊頭。他轉個身，Jordan就在眼前，遞給他一杯熱的Starbucks咖啡。

「見到你咁凍，證明我買岩左啦。」Jordan笑著說。
「多謝啦，幾多錢呀？」Horace不好意思要他請客，可知道Starbucks對學生來說是奢侈的飲品呀。
「唔使啦，你都無話要飲，我買比自己飲，順手買多杯比你啫。」
「多謝，咁我地而家去邊呀？」
「睇戲，仲有15分鐘開場，上去啦。」
「睇咩戲？」
「上到去你咪知。」

原來是迪迪尼卡通片，Horace幾乎反了個白眼，整個戲院都是親子，都是爸爸媽媽帶著八歲以下的小朋友來看，他們兩個「大男人」顯得格格不入。

然而，Jordan的反應在告訴Horace，他覺得沒有問題，一邊吃著爆谷、喝著汽水，一邊與旁邊的小朋友一同大笑，在Horace眼裡，Jordan變了一個大男孩。慢慢，Horace由看電影，變成了看著Jordan看電影，看得比看電影的小朋友更投入。

「笑死我啦。」Jordan一邊步出電影院，一邊笑著。
「你同身邊既小朋友已經融為一體。」
「咩呀，唔好笑咩，比D童真啦張志鈞。」
「係你笑點低啫。我地而家去邊呀？」

踏出商場後，天色開始昏暗，冬天的黃昏總是來得特別早，現在才五時半。

「行陣先啦，我book左檯六點半食飯，仲有時間。」
「食咩呀我地？」
「我最中意食果間西餐廳。」

一個小時後，他們已坐在餐廳裡。

Horace用極小的聲音說：「你成日黎架？好貴wor呢度。」
Jordan：「唔係呀，一年來一兩次咋。」
Horace：「我第一次黎咁高級既餐廳，總之著好少少啦。」
Jordan：「唔使咁緊張，大家唔得閒望你。」
Horace：「做咩咁好請我飲完Starbucks又食貴野呀。」
Jordan：「見你呢排溫書溫得咁辛苦，想你輕鬆下開心D嘛。」

雖然不習慣在這個環境下吃晚飯，但Horace真的如Jordan所願，放鬆地、開心地過了一天。

臨別前，Jordan在Horace耳邊輕聲說一句：「Merry Christmas。」
「You too!」

Horace感到，自己心底裡有樣東西爆開了。

第四章：問號

大二的上學期很快就結束，工程系的Horace和Edmund忙於準備期末論文和考試，歌唱比賽的事暫時放了在一邊。

在303室，Horace和Edmund正在努力趕功課，突然門推開了，Roy走了進來。

Horace不悅地說：「識唔識敲門呀小朋友？」
Roy：「你地快D落樓下睇啦。」
Edmund：「睇咩呀？好忙呀我地。」
Roy：「我地A宿個女神Catherine同條仔係樓下鬧大交，好震撼呀！」
Horace：「鬧交有咩好睇啫。」
Roy：「好似話係條仔偷食斷正，仲比人放上網。」
Edmund：「條仔好出名架？又會比人放上網既？」
Roy：「你唔知咩？咪籃球校隊個Steven囉，193cm高，又大隻靚仔，好多女仔夢想情人呀。」

本身對這些是非毫無興趣的Horace聽完Roy的形容後，突然站起來：「樂仔，當落去行個圈鬆下筋骨囉。」

「又變得咁快既。」Edmund跟了出去。

到了樓下，已有至少六七十人在看熱鬧，Roy馬上問身旁的「花生友」：「最新發展怎樣？」
「女神剛摑左Steven一巴，Steven竟然唔擋任佢摑。」花生友A說。
「oh my god，我都睇到縮一縮。」花生友B說。
「但發生咩事？」Horace好奇地問。
「偷食啦，Steven比人影到拖住第二個人入酒店，佢咁突出既身型好難認唔到係佢囉。不過佢拖住果條女就影唔到啦，頭先咪比女神質問緊囉。」花生友A回應。

Horace穿過人群走到前方，終於看到那個Steven的身影。oh my god，唔怪得咁多人睇住，原來真的是「男神女神配」。

「你真係唔話我知係邊個嗎？」Catherine咆哮著，感覺都崩潰了。
「唔係你想像咁架，唔好逼我講啦。」Steven哭著回應。
「好啦，咁我地玩完啦！」Catherine扔低手上拿著的東西，跑走了。幾個應該是她的同學替她執拾物件並追了上去。

這場戲散場了，然後數十個觀眾也逐漸散去。

「無野睇啦，走啦。」Roy叫道。
「等等。」Edmund沒有跟隨觀眾離場，反而走向Steven。

Edmund：「你無事嘛，上去我朋友間房先，唔好再企係度啦。」
Steven望向Edmund，面露少許驚訝的眼神，然後點頭。
Horace馬上跟上，帶他們走回A宿303室。

在Steven到洗手間冷靜的時候，Roy忍不住問：「原來你識佢架？」
Edmund：「嗯，有過交集。」
Horace：「原來你有個男神朋友。」
Edmund：「都唔知叫唔叫朋友，不過見佢頭先咁可憐，唔想佢繼續係度比人咁望法。」

Steven回來了，說：「唔該哂你呀樂，仲有你地，我OK啦，唔阻你地啦，走先。」
Horace：「唔使趕住走wor，你可以係度冷靜下先。」
Edmund：「係囉，你未冷靜好出到去又受刺激，無人幫到你啦。」
Horace：「係囉，都就食飯時間，你無約人既話，陣間同我地食啦。」

Steven有點不好意思，但他又的確晚上沒約人，回家也是自己面對四面牆，既然有人邀請…「好啦，希望我唔阻你地。」

過了大半小時，四人便由宿舍出發，Edmund表示不如去銅鑼灣，免得在學校附近食碰到熟人令Steven尷尬。在乘車途中，

Steven：「樂，多謝你。」
Edmund：「唔使啦，一場相識。」
Steven：「當年既事…」
Edmund：「唔好再想當年啦，你諗下而家點收科好過啦。」

Horace和Roy在旁看著這一切，兩人的頭頂都有不少問號。

第五章：心跳

「其實你同個Steven咩關係啫？」Horace問身旁的Edmund。
「相識囉，見佢咁慘咪幫下佢。」Edmund細聲回答。

不知不覺上學期考試已完成，進入大學生期待已久的「sem break」。Horace和Edmund在303室休息閒聊著。

Edmund回想起以前和Steven相處的日子，很短暫，但快樂。

中四那年，Edmund跟同學到伊利沙白體育館看中學學屆籃球比賽決賽，本來希望支持自己學校。然而，最後他的焦點卻是對方的中鋒球員，那個最終當選總決賽MVP、身高193cm的李家豪，他的隊友叫他「193」或「Steven」。

本來兩人沒什麼交談的機會，但Edmund在等巴士回家的時候，有人從後撞了他一下。

「唔好意思。」後方傳來一把聲音。Edmund轉個身，意外發現身後的就是Steven。

他鼓起了勇氣，踏出了第一步：「你咪係頭先學屆個MVP中鋒？」
Steven有點錯愕，但也回應：「係呀，你係…？」
Edmund：「我叫Edmund，係西部中學既學生，雖然係對手，但你既英姿我都睇到入左迷，haha。」
Steven：「哦，邊有咁誇張呀，多謝阿媽生到我咁高大啫。」
Edmund：「哈，你好謙虛，不過如果我有咁高就好啦，我170cm都無，玩咩運動都唔得。」
Steven：「又唔係既，打下羽毛球、乒乓波都得，我都有打羽毛球架。」
Edmund：「你咁叻既，咩運動都玩，教下我呀。」
Steven：「又得啫。」
Edmund：「係wor，你唔使同隊友去慶功咩？一個人搭車既？」
Steven：「唔得啦，我成績太差，呀媽逼我每次打完波就要返屋企溫書，如果唔係佢會唔比我打波架。」
Edmund：「哦，你今年中五定中六？」
Steven：「中五，你呢？」
Edmund：「中四，你揀左咩科呀？」
Steven：「Phy, Chem, Bio囉，而家好後悔。」
Edmund：「我都係wor，使唔使交流下呀？」

兩人就這樣認識，之後幾個月，Steven偶爾教Edmund打羽毛球，Edmund也偶爾會和Steven一起溫習，雖然低一級，但經常是Edmund替Steven補習。

期末考Steven的成績突飛猛進，他連忙致電Edmund：「我phy chem bio都高分左好多呀，多謝哂你呀。」

Edmund：「咁咪好囉，靠你自己努力啫，希望你呀媽見你成績好左咁多會比你出多D街啦哈哈。」
Steven：「係wor一定要請你食飯，聽晚得唔得閒？」

Steven似乎特別興奮，和Edmund晚飯後硬要拉他去喝酒。由於Steven身材高佻，便利店店員沒發現他未夠年齡，沒阻止他買數罐啤酒。兩人到公園一直喝著、談著，甚少喝酒的Edmund慢慢受酒精影響，神智不清。

Edmund：「我..我話你知…你呢D高富帥..人生贏家…」
Steven：「你醉啦，送你返屋企先。」
Edmund：「我無醉，屋企又無人，我唔返。」
Steven：「下，早講啦，唔帶你去飲酒啦。」
Edmund：「我要飲..」

Steven阻止了他再飲，送他上的士。幸好他大約知道Edmund住那裡，加上Edmund未算不醒人事，總算順利回到家裡。

真的一個人也沒有。Steven心想：「怎可真的獨留一個中四學生在家裡？」

Steven：「你訓低先，我去拎條熱毛巾。」

他轉身準備走，就被在床上的Edmund拉低。兩人的臉部近距離對望著…

Steven發現自己的心跳得很快。

第六章：面紅

聖誕節，滿街都是五光十色的燈飾，洋溢普天同慶的氣氛。

不太喜歡吵鬧的Horace在家中的鋼琴前，彈著自己近日創作的旋律，他正為歌唱比賽的表演作品努力中。

創作這回事，就是看靈感之神何時來到，而那段副歌他總是未能作到。

突然，電話響起，屏幕顯示著「好靚仔的楊俊朗」，他反了白眼然後接聽。

Horace：「你幾時拎過我部電話改左自己個名叫好靚仔的楊俊朗架？」
Oscar：「尋晚食飯果陣囉，以為你好快發現左。原來你一直都無睇我message架？」
Horace：「無呀，作緊歌嘛，打黎做咩呀？」
Oscar：「王上call今晚即興食飯呀，你來唔來呀，咁耐無見。」
Horace：「王上？稀客wor。橫掂無約人，我跟隊啦。」
Oscar：「好啦，我叫佢add你入group。」
Horace：「喂，仲有邊個來架？」
Oscar：「Frankie、Howard佢地囉，你入group就知架啦。今晚見啦，bye。」

Horace放下電話後，就想起原來已和這班中學同學沒有見面近一年。難得他們竟然會約在聖誕節聚餐。

「飲杯！」眾人高舉手上的杯，檯上傳來碰杯的聲音。

王上：「將軍，今日咁賞面呀，對上兩次都唔出，以為你人間蒸發左。」
Horace：「忙呀嘛，N展仔好多功課架。」
Oscar：「呢個佢又岩，我係學校見親佢，佢都係忙緊。」
Frankie：「係呢，早幾日我係九東大見到以前同你好friend果個佐敦，原來今年入左九東大讀wor。」
Horace：「哦，我都唔知wor。」

兩年前的聖誕，和Jordan的首次「約會」過後，Horace感到自己對Jordan不只是以前的仰慕。Horace之後慢慢變得主動，甚至願意騰出自己溫習的時間約Jordan做一些他以前不會做的事，例如：跑步。

一個月後的某個周末。

Jordan：「做咩咁好約我出黎跑步呀？唔使溫書咩？」
Horace：「吊頸都要抖下氣既，何況我呢牌肥左好多，係時候要減下。」
Jordan：「你唔算肥啦。」
Horace：「唉，你呢D天生麗質唔會明架啦。」

跑了數公里後，Horace拖著疲累的身驅回到更衣室。

Jordan一邊更衣一邊笑說：「睇下你，跑果一陣就拉哂車。」
Horace：「唉，第一次係咁啦，仲要笑我。」
Jordan：「傻豬黎，之後記得keep住跑啦，練好d氣對唱歌都有用架。」

聽到Jordan叫他「傻豬」，Horace呆了一呆，然後望著脫了上衣正在抹身的Jordan，那迷人的腹肌、胸肌，即使不算筋肉型，但相當勻稱，配上麥色的膚色，看得Horace入迷。

「喂，你望完未呀。」一把聲音加一拳把Horace帶回現實中。

「無..無..我放空..咋嘛」Horace立即轉身，避開Jordan視線，場面極之尷尬。但Jordan硬拉他轉身，露出奸笑：「真係無野？」

Horace那一刻簡直幾乎暈了，面對身前的男人，他再發力轉身想逃避。

Jordan放開手，但從後在Horace耳邊，用極溫柔的聲線，說了一句：「你話無野就無野啦。」然後很快穿了上衣，步出更衣室，出去前還送多次那個奸笑。

Horace只知道，自己的面紅到極。

第七章：初戀

隨著一月的來臨，學生們最憧憬的sem break亦已過去， Horace亦已作好HERO參加歌唱比賽的歌曲。

Horace：「send左首歌出來，份詞交比你啦楊俊朗。」
Oscar：「放心，五日內搞掂。」
Roy：「哇，咁難唱既。」
Oscar：「你定啦，高音位將軍一個人搞掂。」
Edmund：「係wor Horace，咁你獨唱諗好咩歌未？」
Horace：「未定呀，可能《我的志願》掛。」

獨唱選歌，從來都是不容易的事，尤其Horace一定會花時間鑽研歌詞。上次Frankie在飯聚提起過Jordan，令他曾考慮憑歌寄意，但畢竟他不會在場。

//埋沒也好 只知道感覺失了蹤 不知道戀愛這麼重
挑剔再爭拗 然後不相信
從你眼中 找到了拯救幾秒鐘 只不過期望已經不同
沿著高速開到最盡 誰若抽身我連送都 不送//

Horace播著Dear Jane的《只知感覺失了蹤》，他表面上似是忘記了，但內心似乎未放低這段兩年前的感情。

經過Jordan那次在更衣室近乎「挑逗」的行為後，Horace溫書也未能集中，就是在想著這件事。他正糾結著，究竟Jordan是純粹作弄他，還是已經看穿了他的心思？

忐忑不安了一天，Horace決定選擇面對，拿起電話，致電Jordan。

「葉子康，今晚得唔得閒？」
「OK呀，食飯？」
「嗯，旺角站等啦。」

兩人在晚飯時罕見地沒什麼話說，Horace很想開口但不知怎樣開始，Jordan亦顯得尷尬，完全不像以往那個健談的他。

飯後兩人在街上亂走，Jordan首先開聲。

「你做咩約我出來食飯但成程都唔講野既？」
「er..你都好少咁靜啫。」
「見你好似唔開心，咪比你靜下囉。」
「嗯。」

Horace又沒說下去，總是不知道如何開口。

Jordan：「呢排溫書太大壓力？」
Horace：「其實…..我呢兩日集中唔到，望住堆notes發呆。因為..因為..果日係更衣室，我唔知你諗咩，我好亂。」

Jordan沒出聲，看著眼前這個情緒很混亂的人。

Horace：「我唔知我係咪中意左你呀，你又咁樣，我唔知你玩我定點，我好亂呀。」

說完，他放聲大哭。

Jordan將眼前哭成淚人的Horace一擁入懷，溫柔地說句：「傻瓜，喊咩呀，我點會玩你呀。」

Horace抬起頭：「即係？」
Jordan：「我都中意你呀傻瓜。」

有文？

第八章：蜜月

初戀對Horace來說，或許是一段永遠不會忘記的回憶。

在校內成績一向並不突出的他，在和Jordan拍拖的日子，有不少部份的時間是一起在自修室溫習。愛情對他來說，是一種動力，一種讓他願意發奮的推動力。

模擬試的成績一鳴驚人，令Horace在班內的排名由不起眼的中游位置躍升至前五位，班主任以及幾名老師都對他另眼相看。而最後，文憑試他亦能保持這個成績，成為班內少數成功考入香港島大學的人。班主任、老師、包括Oscar 在內的好友都不知道Horace進步的原因，原來與校內另一位風雲人物有關。

Jordan在這段時間亦慢慢改變，除了減少在課餘時間嬉戲，多了時間陪Horace在自修室溫習外，他自己亦比以往勤力，希望可以一年後跟Horace考入同一間大學。本來成績普普通通、只愛唱歌打籃球的他，成績也慢慢上力。

在文憑試後，兩日終於展開情侶的生活，做普通情侶會做的事，在戲院拖著手看電影、去郊外遠足，這段日子雖然簡單，但對Horace來說，是他最難忘、回憶起最能會心微笑的日子。

「其實，你中意我D咩？」有一次兩人吃飯期間，Jordan問道。
「下？好難答wor。」
「點解咁講既？」
「咁中意人係個感覺，無話特別中意你邊一樣野，係中意同你相處既感覺，好舒服、好有安全感。」
「哈哈，好少人話我有安全感架wor。」
「可能你淨係對我先會咁啫。」

這段蜜月的日子，兩人仿佛進入了一個沒有其他人的平行世界。雙方的生活大部份都被對方佔據，不管是一起到處遊樂，還是各自在家中講電話，一切都來得十分美好。

有一天，Horace收到Oscar的電話。

「將軍，你幾時應機呀？」
「咩事呀？」
「Grad Trip呀，你去唔去架？」
「下？係wor，我唔記得左添。」
「呢排搞咩呀你，好似消失左咁。」
「無呀，係屋企彈琴作歌咋嘛。」
「係咪有女唔話比我知呀？」
「邊有呀，我係屋企hea咋嘛。」
「咁grad trip你去唔去呀，7月尾，應該得閒掛。」
「得啦，我望一望，十五分鐘後覆你。」

放下電話後，Horace望了望時間表，那段時間應該沒有問題，便告訴Jordan。

Jordan：「日本？我又去。」
Horace：「我地grad trip wor，你都未grad。」
Jordan：「但我想同你去旅行嘛。」
Horace：「你唔使補課咩，你科Econ好似暑假每日都要補。」
Jordan：「唉，係wor，仲要test，再唔合格就死啦。」
Horace：「之後有機會再陪你去啦，你比心機溫書啦。」
Jordan：「好啦。」

Horace致電Oscar：「得啦，預我，跟隊。」

第九章：出櫃

近日，Horace發現Edmund越來越不妥。

在HERO爭取課餘和假期的時間練習，準備歌唱比賽的歌曲時，平日最起勁、對音樂最熱衷的Edmund總是心不在焉，節奏總是跟不上。

Roy：「Edmund你無野嘛，平時都唔係咁既。」
Oscar：「係囉，唔舒服休息下啦，之後先練。」
Horace：「係咪好大壓力？放鬆啦，玩下啫，贏輸好少事。」
Edmund：「有少少唔舒服咁。」
Roy：「咁休息下啦，仲有時間練既。」
Oscar：「咁我地落去食野啦，邊個去？」
Roy：「我去，超肚餓呀。」
Edmund：「我唔去啦，想訓一陣。」
Horace：「咁我陪你啦。廢事陣間我roommate返來見到得你係度。」
Oscar：「咁我地落去先啦。Edmund你抖下啦。」

Roy和Oscar離開了303室，Edmund坐上了Horace的床。

Horace：「Hey Edmund。」
Edmund：「嗯？」
Horace：「有野想講？你似心病多過身體病wor。」
Edmund：「er…」
Horace：「你唔想講可以唔講既，雖然我應該估到少少。」
Edmund：「下？你知道D咩呀？」
Horace：「你想唔想講先？你未ready就唔開呢個話題啦。」

Edmund靜了下來，沉思了一會，他知道Horace是個心思細密的人，加上自己近來的情緒轉變得很明顯，相信他已經料到這與Steven有關。

Edmund：「呢排Steven成日搵我。」
Horace：「搵你做咩？想追返女神？」
Edmund：「唔係啦，係我就無咁頭痕。」
Horace：「仲以為你為左佢既事而搞到自己咁煩添。」
Edmund：「係因為佢，但唔係為左幫佢追女，而係…」
Horace：「係咩？」

Edmund深呼吸了一下，說：「其實，我係一個hehe。」

Horace冷靜地望著他，什麼都沒說。

Edmund：「咁冷靜既？你一早知？」
Horace：「估到少少囉，同埋，其實我係bi，以前都有仔。」

倒是Edmund自己露出驚訝的樣子：「點解我完全feel唔到既。」
Horace：「證明我好straight acting。」然後笑了。
Edmund：「oh..」

一時之間兩人互相出櫃，令Edmund完全無語，不知應該說什麼。

Horace倒是冷靜地繼續：「所以Steven係你ex？」
Edmund：「都唔知算唔算，與其話係Ex，不如話做過短時間SP。」
Horace：「佢係你中學師兄？」
Edmund：「唔係啦，有次學屆識佢既，然後有次出黎飲野，之後就發生左。」
Horace：「識食wor，佢呢D高富帥優質股。」
Edmund：「不過佢係個bi，三四次之後就無搵我，約略知道佢識左個女仔仲拍緊拖。我都唔醒起原來係呢間大學。」
Horace：「哦，咁而家呢，同女神散左之後就想搵返你？」
Edmund：「佢未開到聲既，但佢呢排好aggressive咁。」
Horace：「咁你自己點諗先？」
Edmund：「我唔知呀。好煩。」

此時，Edmund的電話又響起了。

第十章：初吻

Edmund：「喂？Steven？」
Steven：「今晚得唔得閒？」
Edmund：「做咩先？」
Steven：「一唔一齊食飯？」
Edmund：「我約左Horace wor。」
Steven：「一齊食囉，佢唔介意既話。」
Edmund：「下，咁我問下佢先。」
Steven：「最多我請你地啦，當多謝上次打救我。」
Edmund：「轉頭再覆你。」

掛掉電話後，Horace反了個白眼。
Horace：「死仔，擺我上檯，你幾時約左我？」
Edmund：「咁我無諗過佢會話叫埋你一齊食架嘛。」
Horace：「頂你啦，咁去唔去呀？」
Edmund：「去囉，佢話請我地食嘛。」
Horace：「妖你，焗我做電燈膽。」
Edmund：「咩電燈膽呀，鬼同佢一齊咩，你係度我先安全。」
Horace：「你驚佢食左你咩？何況…」
Edmund：「何況咩呀？」
Horace：「你唔想咩？呢D高富帥。」
Edmund：「佢就想。」

Edmund回想起那一晚，他喝醉後意識有點混亂，行為變得大膽。仍是中四生的他本來未分清楚仰慕還是情感，但在酒精的影響下，看著這位送他回家的「高富帥」，心底的一隻小魔怪被喚醒了。

他強行拉住準備轉身離開房間的Steven，結果他也跌到在床上，兩人面對面近距離對望著。互相凝望數秒後，Steven就主動吻了他的額頭一下。

「傻瓜，飲到咁醉。」Steven說完這句，便趕忙離開他房間到浴室去拿毛巾。

Edmund躺在床上，一方面因酒精而感到頭暈，另一方面因為Steven的舉動令他未能冷靜。他不太清楚自己的想法，也不清楚Steven的想法。他想整理自己的思緒，但總是不行。

Steven不久後帶著一條濕毛巾回到他的房間，並把毛巾蓋著他的額頭，希望可以紓緩他的醉意。他一直陪伴在Edmund的身旁，直至其終於睡著。

Steven看看手錶，發現已經凌晨一時多，尾班車已經開走。

他向媽媽發了短訊，告訴她因為朋友有事，現在才送了他回家，明早才回去。

他到浴室洗個澡，順便沖水冷靜一下：剛才的心跳是什麼回事？

因為身高的關係，Steven自中一起被徵召入籃球校隊，隨著經驗的累積，他慢慢變成主力。同時，他長著一塊帥氣的面孔，加上其高大健碩的身材，近年不乏女生接近。雖然他沒有拍拖，但也有心儀的女孩，但一直都沒有這次的心跳。

或許他也受到酒精的影響吧。

沖完後，他回到Edmund的房間，看著那個睡得正好的男生。他微笑一下，就走出客廳，不知不覺在梳化睡著了。

或許因為睡不慣陌生的地方，Steven未夠7時就醒來，但他發現Edmund比他更早，並剛梳洗完從浴室走出來。

「咁早起身既你？」Steven首先問道。
「嗯，尋晚唔該哂你。你做咩成晚訓係廳呀？」Edmund回應。
「哦，搞掂之後都成點幾，無車返啦，索性訓一晚，你唔介意嘛。」
「我係話，做咩唔入去訓，你咁高，訓張梳化要曲腳好辛苦架。」
「唔通無問過你直接入去訓你老豆老母張床咩。」

Edmund走前，張開雙手擁抱著Steven，說：「入黎同我一齊訓嘛。」

Steven被這突然的舉動嚇到，未及回應，Edmund就迎面在他的嘴巴上給了一個吻。

第十一章：機會

Horace、Edmund和Steven晚上在一家火鍋店一邊吃、一邊談。

Steven：「今餐唔使同我客氣啦。」
Edmund：「咁好死請我地食飯呀。」
Steven：「多謝你地上次係hall樓下打救我嘛。」
Horace：「本身諗住叫埋呀Roy架，不過佢原來返左屋企。」

本身害怕尷尬的Edmund因為有Horace在場，亦慢慢放鬆，自然地與Steven傾談著。食到一半時候，Horace有事走開聽了個電話，餐桌只剩下另外兩人。

Steven：「之前做咩避開我呀？」
Edmund：「邊有啫？」
Steven：「又唔覆我message又唔應約。」
Edmund：「而家咪係你面前囉。」
Steven：「你搵Horace過橋咋嘛。」
Edmund：「唉，你知就好啦，仲問。」
Steven：「咁我係想同你做返朋友啫。」
Edmund：「你呢D風雲人物唔係好多朋友咩？又高大靚仔又係籃球隊長。」
Steven：「朋咩友呀，上次Catherine單野個個淨係食花生，得你地肯幫我解圍咋。」
Edmund：「做朋友無所謂，但你唔好再比假希望我啦。」

Steven靜了下來，沒說話。Edmund見場面突然冷卻，便去廁所化解一下尷尬的氣氛。

Horace講完電話回到餐桌，只見Steven一人。

Horace：「Edmund呢？」
Steven：「去左廁所啫。」
Horace：「哦。」
Steven：「係呢，你同Edmund好熟架？」
Horace：「OK啦，呢年半都係佢同我一齊上堂溫習jam歌咁。」
Steven：「咁你知唔知佢近排有無咩唔妥呀？」

Horace望一望Steven，笑一笑：「呢樣野你清楚過我啦。」
Steven：「咁…你覺得佢點諗呀。」
Horace：「你唔直接問佢？」
Steven：「諗住問你睇清下情況點先決定嘛。」
Horace：「佢點諗我真係唔清楚，佢自己都未必清楚，但我知你如果繼續咁樣唔拖唔水，對你對佢都唔會係好事。」
Steven：「嗯。」
Horace：「咁大個人，做野爽朗D啦。」
Steven：「咁你肯唔肯幫我？」
Horace：「點幫你呀，賣朋友既野我唔做架。」
Steven：「唔使賣，轉頭食完飯好似頭先咁行開陣，比我同佢兩個單獨幾分鐘就得。」
Horace：「哦，無問題啦。」

說畢這句，Edmund就回來了。

吃完飯後，三人決定到海傍走走，消化一下。走了一會，Horace識趣地聽了一個電話而走開，讓兩人獨處一會兒。

Steven：「喂，黃永樂。」
Edmund：「做咩呀？」
Steven：「肯唔肯比個機會我？」
Edmund：「下？比咩機會你？」
Steven：「我知以前令你失望過，但果陣我自己都唔知自己想點，逼自己去中意女仔、追女仔，但而家…」
Edmund：「唔好咁啦，李家豪。我地無見幾年，你都無搵過我，而家見返我兩三次又叫我比機會你，你叫我點諗呀。」
Steven：「我知呀，但見返你之後，我發現我對你係有感覺架，比機會我證明比你睇。」

Edmund不發一言，他自己也不知道自己怎樣想。Steven見狀，也沒有再說下去。

Horace遠處見到他們兩人突然靜止，便回去嘗試化解尷尬局面。

Steven：「我有事走先啦。」
Horace：「哦，好啦，Bye。」
Steven：「Bye。」

第十二章：初賽

時間很快來到二月，Horace已提交了學生會歌唱比賽的參賽表格，包括HERO的合唱組和他個人的獨唱組。

初賽於2月12日進行，HERO也勤於練習，較早前迷失的Edmund亦慢慢找到狀態，他們慢慢找到演繹歌曲的重點。

比賽前夕，他們在303室作最後練習。

Roy：「無問題啦，我地實入到決賽。」
Oscar：「大家返去早D休息，養好把聲。」
Edmund：「係啦，今晚唔好玩咁夜啦。」
Roy：「忍一晚唔出去，轉頭返房訓。」
Horace：「你有無咁多街出呀陳建成。」
Oscar：「睇佢IG慢慢生活精彩。」
Edmund：「係囉，唔知以為你唔使訓覺。」
Horace：「好啦，聽日加油啦，我仲要練埋首獨唱。」
Edmund：「係wor，你唱咩呀？」
Horace：「聽日你咪知囉。」

翌日傍晚，HERO到表演場地報到，可能因為初賽的關係，來現埸觀賞的同學不多，這對容易緊張的Horace來說也不是壞事。

獨唱初賽首先舉行，超過八十人參賽，經抽籤後Horace排第五十二，所以他有充足的時間準備。

司儀：「接著下一位出場既係來自工程系既Horace張志鈞，佢將會獻唱《明知故犯》，將時間交比Horace！」

Horace走上台，拿起咪高峰，等待音樂的開始。

「為何要落淚 落淚仍要一個面對 無謂的負累
怎麼不忍失去 其實我不怪誰 在你掌心裡
偏偏我要孤單寄居
為何要恐懼 寂寞時欠一個伴侶 甜蜜中受罪
怎麼講都不對 無論你想愛誰 在你掌握裡
我熱情隨時在手裏」

還未到副歌，Horace已經完全進入狀態，想著某個在回憶中的他。

「誰也知 夜夜與他那內情 可惜我瞎了眼睛
真相 那須說明 而我卻哼不出半聲
誰也知 夜夜與他那內情 甘心去做你佈景
得到 你的愛情 還要再得到你任性」

因為即初賽的關係，每人只需要唱半首。唱畢後，他鞠躬致謝，台下的人不多，但仍有零星的掌聲，包括來自HERO其他成員。

Oscar：「哇，一上台變左另一個人，同當年sing con冠軍無分別咁。」
Roy：「係囉，你D高音靚到呢。」
Edmund：「入硬決賽啦。」

Horace對他們報以微笑，沒有回答。

不知為何，一上到台，就想起當年的歌唱比賽，當然還有當天認識的那個大男孩。

那年暑假，Horace本身和Jordan過著初戀的甜蜜日子，直至Horace跟同學去日本的畢業旅行回來後，一切也變得不同。

回港後，Horace與朋友們解散後，致電Jordan，但沒有人接聽，留言也一直處於「不讀不回」的狀態。他以為Jordan正勤於溫習，所以沒有特別理會，但直到晚上也沒回覆，他開始感到奇怪，因為明明在日本起飛前兩人也WhatsApp得興高采烈。

有想過到Jordan家找他，但一來感覺突然到他家會太冒昧，二來他剛乘了數小時飛機，身體也累。最後決定只留言多一句，就在家裡睡死了。

他起來後，看見Jordan回覆你的訊息，只有三個字：「對不起。」

Horace處於醒與睡之間的狀態，看著這三個字，不知如何反應，便回覆了一個「？」，以為Jordan因為昨日沒有回覆他而道歉。

然而，接下來的數小時，Jordan一直沒有回覆，也沒有接聽他的電話。正當他思量要不要真的去Jordan家的時候，他收到一個電話。Horace晴天霹靂，一切美好的幻象完了。

第十三章：前進

合唱組別亦吸引了超過三十個單位參與，不少是男女合唱的情歌，《刻不容緩》、《十分愛》等歌曲不絕於耳。HERO抽籤後在較後的時間出場，將唱出他們的原創歌曲《前進》。

這首《前進》由Horace親手作曲，由Oscar填詞，Edmund作少量編曲及彈結他，四人一同合唱。歌詞內容關於在這個功利和壓逼的社會，香港人如何努力前進，走屬於自己的道路。

由於初賽沒太多現場觀眾的關係，他們在演出時沒太大壓力，跟排練的時候沒有太大分別，初賽評判都給予他們讚賞的姆指，相信進入決賽沒有問題。

比賽完結後，四人都飯堂晚飯，討論剛才看到的參賽者和表演。

Roy：「今年獨唱好多勁人咁。」
Oscar：「係呀，特別班女仔，個個好似宇宙GEM咁，勁高音。」
Horace：「有幾個係幾好聽既，但好多得個嗌字，以為玩鬥高音大賽。」
Oscar：「係，男仔反而唔多特別，無咩邊個特別大印象。」
Edmund：「將軍你今年無咩對手啦。」
Horace：「又唔好咁講，其實有個唱《櫻花樹下》都幾好聽。」
Roy：「哦，我知，果個我同系同學，好似叫Wilson。」

Horace點頭，他特別留意，是因為他贏得歌唱比賽冠軍的那年，Jordan正是唱《櫻花樹下》參賽的。那個叫Wilson的，唱得很不錯，但就是不能和Jordan比較，那個感情的投入，真的不同。

不知為何，Horace近來總是特別想起Jordan，明明已沒見他超過一年，Facebook和Instagram也已經unfollow，WhatsApp也很久沒有對話了。

但就是忘不了，特別他當年從日本回港後，一切都變得不同。

當日收到一個電話，來電顯示是Jordan，但開口的卻是另一把聲音。

「你好，你係Horace吧，我係Jordan既媽媽，唔好意思用佢電話打比你。早兩日我唔覺意發現我個仔部電話入面既相，發現左你地之間既關係，我唔知你地點樣識、而家發展成點，但我希望我個仔可以專心讀書。我知而家年青人對好多事物都覺得好新奇，但作為父母既我地希望個仔唔好一時既新奇同刺激而斷送左佢既前途。希望你明我講咩啦。」

Horace突然腦海一片空白，不知可說什麼，然後Jordan媽就收線了。

事後想起，明明那個Jordan跟他一起後才努力讀書，就這句已經夠力吧。當然，他知道這純粹是Jordan媽用的一個理由和藉口而已。

突然間的失戀，令Horace那段時間走進迷失之中，及後的大學註冊日、迎新活動也渾渾噩噩地過。原本不明白何為失戀的他，總算體驗了一個心裡佔很重份量的人離開自己的感覺。簡單一點，就是很像失去一切。

之後Jordan不是沒有親自聯絡過他，而他也永遠會記得最後那段訊息。

「對唔住呀，我媽發現左。佢應該懷疑左一段時間，就係等我有一日留左電話係房先揭發。Sorry，佢而家唔比我出街，除左返學校補課，連電話佢都check住，我只可以send埋呢條訊息比你。我真係做唔到D咩，對唔住，我地暫時分開下先。」

最後，這個「暫時」，就維持到現在。

第十四章：腦海

兩天後，Horace收到通知，其個人獨唱及HERO的小組合唱都順利進入決賽，而決賽將在三月初進行。他需要在比賽前五天提交參賽曲目。

而學生會亦將部份初賽的精彩片段放上Facebook專頁，Horace的《明知故犯》是其中之一，留言區更有不少好評，不少朋友更share到自己和其他專頁及群組。

即管Horace很喜歡唱歌、很喜歡音樂，但這次只是他第二次參加歌唱比賽。中學時是因為太膽小，到中六才參加，而大一時選擇不參加，是因為不想想起那個人。

或許因為「失戀」，Horace的大學一年級時光過得並不精彩，除了渾噩地參加迎新活動外，其餘時間也是在逃避著群體生活。除了上課認識的Edmund外，他沒怎麼認識過新朋友。若非同樣升到港島大學的中學好友Oscar發現他精神長期恍惚，慢慢開導（即使不知道對象是誰），或許他沒這麼快重新站起來。

在Edmund和Oscar的陪伴下，他努力去忘記這段感情，去跑步、去jam歌、努力讀書等，表面上變回一個開朗的大學生，表面上已經重新出發。

然而，踏入大二組成HERO後，事物很像不停兜轉然後回到那個起點。見其餘三人眾志成城，他最終決定參與歌唱比賽，結果已放到最心底的那段回憶和那個人就重新出現於他的思緒中。

當他在家裡思考獨唱的決賽曲目時，腦海裡總是離不會他。

「唉，每次都係佢令我集中唔到。」Horace心裡嘆氣。

過幾日，當他正在飯堂排隊買飯時，一個顯眼的身影在身旁出現。

「喂，歌神。」那個身高超過一米九的人說道。
「喂呀，歌咩神呀，你就男神。」Horace回答。
「咁你唱歌咁好聽，睇下段片既留言，撐你做港島大歌王呀。」Steven說。
「我班同學做我啫，何況都係初賽咋嘛。」Horace認為還是謙虛點好。
「我對你有信心wor，決賽實黎撐你場啦。」
「你黎撐我，定係睇人地呀？」
「一樣啫，佢上台果陣你都係台上啦。」
「係wor，你呢排有無搵佢呀。」
「有呀，正常咁傾，唔想比咁多壓力佢。」
「嗯，慢慢來啦。」

看著Steven和Edmund之間拉拉扯扯的關係，Horace也有點感觸。明明兩人都對對方有好感，但中間就是欠缺足夠的信任，他們就是未能重新開始。

想到這裡，Horace突然知道自己在決賽應該唱什麼歌了。

午飯後回到303室，他就播起這首歌，嘗試投入那情緒。

「太難重新開始 倒流時光一次
讓你是我未說的心事 無下次
為何在遇見之時 未在意
明日怎麼可再任性一次
我們如果開始 有日如果終止
是我沒法贈你甜日子
如不想 留根刺
在即將觸碰後退一點 留位置」

本來因為Edmund和Steven之間的事情令他想起這首《太難開始》，但他不知不覺也投入了自己的情緒。

播完後，他的電話收到一個短訊。

「你唱歌仍然咁好聽，決賽加油呀。」

第十五章：再遇

決賽那天，Horace和Edmund需要上課上到六時多才可以趕往比賽場地。Roy和Oscar早已到達並買了些小食給兩人。

七時半正式入場，一如往年，決賽吸引了很多同學入場，不少還帶了打氣燈牌，場面熱鬧。參賽者早已到達後台，但聽到場地的聲音，知道人數不少，不少人感到壓力。

場面熱鬧的原因，除了因為學生會上載初賽的片段帶起了熾熱的氣氛外，他們亦邀請了RubberBand主音6號和Supper Moment主音Sunny當決賽評判和壓軸表演嘉賓。

個人獨唱會先行，但十位進入決賽的參賽者可以唱足全首歌，出場次序按初賽分數排名，由最低分的先出場。Horace在初賽中排第五，故他會是第六位出場表演的人。

老實說，越早出場，壓力越小，而Horace等了又等，慢慢感到一種無形的壓力。

司儀：「下一位參賽者，初賽時候一鳴驚人，佢唱既片段係我地眾多參賽者中得到最多views既，有請Horace張志鈞。」

Horace走到台上，看到參賽場地佈滿人群，很多人歡呼。

司儀：「呢段時間同學網上稱呼你為『港島大歌王』，你點睇呀？」
Horace：「唔敢當唔敢當，一山還有一山高既。」
司儀：「有無信心拎冠軍先？」
Horace：「我點都要講有既，但平常心啦，頭先幾位參賽者都唱得好好，我盡力而為啦。」
司儀：「真係好謙虛呀。咁今日你會唱咩歌呀？」
Horace：「張敬軒既《找對的人》。」
司儀：「咁交個時間比你。」

台下一片歡呼聲，音樂起了。

Horace進入狀態。對，他收到了那個訊息後，決定改參賽曲目，便很快就投入了歌曲的情緒。

「地方對 年份錯 都遺憾
人海中心 如捉伊因 卻沒法抱緊
日子對 名字錯 不幸
掏盡幾多光陰 不襯便不襯
誰要花一生 尋遍遠近
那個散落的吻 已預約於這地球等
是對的終於會碰到 是錯的不管再美好
一個接一個 也沒有結果 方知海闊天高
耀眼的即使似瑰寶 但已經有別人擁抱
一早編好的情人 早晚 始終會等到」

唱完第一段，Horace已經眼泛淚光。看著台下的觀眾，他又想起那個人。

「埋怨相識他遲了半秒 錯過美妙心跳
你遇過的心動人物 有生一天總找對了
是對的終於會碰到 是錯的不管再美好
一個接一個 也沒有結果 方知海闊天高
耀眼的即使似瑰寶 但已經有別人擁抱
一早編好的情人 早晚 始終會等到
空出的左手 你荒廢無名指
永遠有隻戒指可佩帶
是錯的 再動人 纏著錯的 難免徒勞
一個接一個 也沒有結果 方知海闊天高
是你的終於會碰到 別太早替未來苦惱
只差一點好時辰 主角 始終會等到
苦澀 只不過鼓舞」

越唱就越控制不了淚線，Horace忍到唱完的一刻，知道最後的一段某幾個音很像走音了，但他管不了。

司儀：「唔該哂Horace好動人既演繹，希望你最終可以找到對的人。」

Horace帶著滿面淚走下台。本應回到後台的他，見有時間想先去洗手間冷靜一下。正當他走向出口時，有個人在路上等著他。

Horace震驚地看著他，不知如何反應：「Jor…Jordan？」

第十六章：淚崩

Horace：「點解…點解你會係度既？」

Jordan沒有回答，但張開雙臂打算將仍眼泛淚光的Horace一擁入懷。

Horace沒有理他，跑了出場地，進入洗手間。坐在出口附近的同學看到這一幕都呆了。

本身思緒已經夠混亂的Horace在洗手間再次大哭，但他不知道自己在哭什麼，只知道這一刻他無法冷靜下來。

「點解佢會出現？佢究竟想點？」他的腦海充滿著這兩個疑問。

他不停以水洗面，希望可以冷靜，直到他的電話響起。他望一望，是Roy。

Roy：「喂？將軍？你係邊？」
Horace：「洗..洗手間。」
Roy：「你無野嘛？把聲咁既？」
Horace：「你可唔可以過來？睇下門口有無人？」
Roy：「好啦。」

不久後，Roy到了，見到Horace淚崩後仍未回復的畫面，真的嚇到了。

Roy：「哇，將軍你做咩呀，無事呀嘛？」
Horace：「出面有無人？」
Roy：「我黎果陣遠距離見到有個男仔企左係門口，但之後就走左lu。」
Horace：「好啦。咁地出返去啦。」
Roy：「你o唔ok架，仲有少少時間先到我地，你可以等多陣先都得。」
Horace：「ok啦，行啦。」

兩人慢慢走回比賽場地，沿途不見任何人，看來Jordan應該是走了。Horace不知道他為什麼會出現，如何出現，出現是想做什麼。

Roy一直看著Horace的表情，一來有點擔心，二來也有點好奇，但沒有開聲問，直到回到後台，Edmund和Oscar也感受到有點不妥。

他們互相對望了一會，沉默了一會，其他準備出賽的同學也被他們的沉重氣氛所影響，整間房間都靜了。

Horace有點尷尬，獨自走到角落去。

Edmund：「佢做咩呀？」
Roy：「唔知呀，我去到廁所見到佢情緒有少少崩潰咁。」
Edmund：「唔怪得咁既樣啦。」
Oscar：「唱歌太投入？定係中間發生咩事？」
Roy：「佢仲問我有無見到有人係廁所門口。我去到果陣又唔見有，得一個人路過但之後都走左。」
Oscar：「唔通..」

Edmund和Roy一同望向Oscar。

Oscar停低沒說，他知道Jordan今天會來，因為早前Jordan聯絡他問有關今天比賽的資料，說聽了Horace初賽的影片，想來支持他。Oscar知道Horace與Jordan曾經很熟絡，所以將有關今天比賽的時間地點告訴了Jordan。雖然知道兩人現在沒太多來往，但沒想過Jordan的出現竟然會令Horace情緒失控。

Oscar：「無野，我地而家比少少空間佢啦。佢上到台就會變第二個人架啦。」

Horace仍然躲在一角，嘗試沉澱自己的情緒。

第十七章：面對

HERO決賽的曲目，仍然是初賽那首原創作品《前進》。

Horace平復了心情，再次踏上台，面對數以百計的觀眾，重新投入歌曲之中。至少在人海中，他不可能找到那個人。

四人激昂的演繹，加上Roy在完成演出後高叫：「大家要記住我地係HERO！」，令在場的同學的情緒變得更高漲，氣氛變得更熾熱。

四人回到後台，互相擁抱，他們總算完成了一件不可能的事情：親自創作歌曲參加比賽，還要成功晉身決賽，更贏得觀眾的掌聲。這一切，令他們覺得最終能否贏得獎項，也不再重要。

待最後一個組合完成表演好，全部演出者回到場地，獲安排坐到專屬位置，一同欣賞兩位嘉賓6號和Sunny評判的表演。

接著到公佈結果的環節，HERO成功獲得合唱組冠軍，他們親自創作的歌曲更獲Sunny高度評價；Horace亦奪獨唱組第三名，從6號手中接過獎項。

拿過獎座回到台下，獲HERO隊友和其他到場的同學恭喜。拍過無數的照片後，他終於可以鬆一鬆了，此時他的電話響起。

Oscar：「將軍，你影完相未呀，落一落地下呀。」
Horace：「做咩呀？你執好野啦咩？」
Oscar：「有個人黎左搵你呀。」
Horace：「哦，好啦。」

Horace深呼吸一下便向地下出發，明白始終需要面對。

還未到地下，他已經見到Jordan和Oscar兩人在傾談著。他不知道，Jordan說了多少給Oscar知道。

Oscar：「你地兩個聚下舊啦，我上去執野先啦。」然後便上樓梯走了。
Horace：「喂Oscar。」
Jordan：「恭喜你wor，咁耐無見唱歌仲咁好聽。」
Horace：「嗯，點解你會過黎既？」
Jordan：「上Facebook見到你初賽段片，諗起好耐無搵你，見有時間咪黎撐下場。」
Horace：「你搵Oscar幫你入來？」
Jordan：「係呀，你唔好介意，係我叫佢唔好同你講。」
Horace：「咁你黎就淨係為左睇我唱歌？」
Jordan：「嗯，仲想同你講…」
Horace：「講咩？」
Jordan：「講返句對唔住。」
Horace：「都隔左咁耐啦，又何必拎返件事出黎講呢。」
Jordan：「果陣我呀媽真係…」
Horace：「唔使特登解釋啦，過去既由佢過去啦。」
Jordan：「Sorry呀。」
Horace：「我今次決定玩返sing con，就係想面對，面對自己心底既一根刺。的確成個準備同參賽過程我都不時諗返起你，諗返我地第一次係sing con認識、傾計、發展，有時情緒會崩潰，但諗深一層，其實過去既就係過去。」
Jordan：「你真係睇得咁開？」
Horace：「未開哂架，但至少我知道唔應該再糾纏過去既野，見返你第一下係好亂、唔知點樣，但而家我開始冷靜到。」

然後，兩人靜了，對望了數十秒。

Jordan：「我地，不如影幅相？」
Horace：「好呀。」兩人自拍了數張照片。
Jordan：「張志鈞，我地做返朋友好唔好呀？」
Horace：「無問題啦。之後再講啦，我要上返去啦。」
Jordan：「喂，恭喜哂。」

一切又回歸原點。

支持

終於有人睇

加油 千祈唔好爛尾

有排寫

希望有多D非P牌仔幫我推下，否則一直沉底

唔好放棄呀

同步記載於「紙言」

不錯不錯

一口氣追曬好睇

謝謝，要繼續支持哦

謝謝

好哦，雖然有時睇睇下會撈亂啲人名

人物介紹漏左個高佬

之後加返

故事人物（更新）
- 張志鈞，別名「將軍」，英文名「Horace」，香港島大學工程系二年級生，喜愛音樂，中學曾奪歌唱比賽冠軍，住在A宿；
- 黃永樂，別名「樂仔」，英文名「Edmund」，香港島大學工程系二年級生，喜愛音樂（特別是結他），不時將「自彈自唱」的片段上載至社交平台；
- 陳建成，英文名「Roy」，香港島大學工商管理學院一年級生，住在A宿，性格外向，喜愛結交朋友，只要是群體活動都喜歡；
- 楊俊朗，別名「靚仔」，英文名「Oscar」，香港島大學語言學系二年級生，張志鈞高中同班好友，運動型男生；
- 葉子康，英文名「Jordan」，別名「佐敦」，九龍東大學一年級生，張志鈞和楊俊朗的中學師弟，喜歡唱歌，中學曾奪歌唱比賽冠軍；
- 李家豪，英文名「Steven」，別名「193」或「高佬」，香港島大學文學院三年級生，籃球校隊隊長；

第十八章：原點

Horace回到表演場地，見到其他隊友已完成執拾物件，便一同回到303室。途中Horace拉開了Oscar「自私傾」。

Horace：「死仔你做咩唔話我知葉子康會黎呀，嚇死我啦。」
Oscar：「佢叫我唔好講，話驚你緊張wor。」
Horace：「我solo唱完行出去見到佢果下嚇到我。」
Oscar：「有無咁誇張呀，雖然我都唔知點解佢話要黎睇。」
Horace：「唉，你唔明啦，我都無見佢幾年啦，然後突然出現返，我都唔知點面對。」

Oscar雖然不知道他們兩人為什麼會由當年的好朋友變到陌路人，但也感覺兩人的關係並不簡單，但他沒有再追問下去。

四人簡單的慶功宴過後，Horace回到房間，思考著今天所發生的事情。

首先，是Jordan的突然出現令他情緒崩潰。或者，這就證明了他心底從來未放低過Jordan，近來為了準備Sing Con，腦海裡也不停浮起當年他們認識的畫面，還有聖誕節、DSE溫習等快樂的時光。一路以來，他只是抑壓著這段情感，刻意令自己忘記他的存在。

他拿起手機，看著兩人自拍的合照，細看Jordan的樣子。他發現，一年多來，Jordan除了多了一份滄桑外，也多了一份成熟和穩重感，與當年充滿童真的他有些少分別。或許，這段時間，發生了一些事令他成長。

他張照片WhatsApp給Jordan，對方很快就回覆。

Jordan：「仲諗住問你拎相添。」
Horace：「哈哈，多謝你今日專程黎呀，雖然嚇親我。」
Jordan：「Sorry呀，應承你以後唔會嚇你。」
Horace：「哈，聽講你入左九東大wor，讀咩科呀。」
Jordan：「咁你都知既？我讀體康囉。」
Horace：「早排見過班中同，有個讀九東大既話見到你嘛。」
Jordan：「哦，唔怪得啦。你呢？讀工程？」
Horace：「係呀，做Engine仔，Oscar最勁，讀語言學。」
Jordan：「哈，咩科都係咁讀啦。」

兩人就一直輕鬆地談下去，仿佛回到當初剛認識的那時。

翌日，當Horace在飯堂食早餐時，又出現了一位不速之客。

Horace：「史提芬先生，其實你咁高大，好難發現唔到你。」
Steven：「哎呀，比D幽默感啦。」
Horace：「你D幽默感留返比Edmund啦。」
Steven：「係wor，唔見佢既。」
Horace：「佢都無住Hall，點會係度同我食早餐。」
Steven：「陣間唔係一齊上堂咩？」
Horace：「係呀，但佢近排唔到最後一分鐘都唔會去到班房。」
Steven：「哦，咁我唯有等你地落堂啦。」
Horace：「你又想做咩？」
Steven：「你係唔係人地朋友黎架？」
Horace：「下？唔明。」
Steven：「好朋友生日都唔記得。」反了白眼。

Horace馬上拿起手機上Facebook，才發現自己完全沒有一回事，近來只記掛著Sing Con和Jordan，其他什麼都忘記了。

Steven：「唉，好朋友wor。」
Horace：「咁佢知唔知你約佢架。」
Steven：「唔知呀，所以先黎呢度撞佢。」
Horace：「佢lunch唔一定同我食飯架，你最好同佢講聲，唔係等完得個吉，我都幫你唔到。」
Steven：「好啦。」

有文幫推

支持佳作

多謝

Yeah有文，樓主好快手

唔好不推啦

Sorry我㩒錯，上面幫你推返了

第十九章：媒人

Horace和Edmund一如以往坐在課室的一個角落，盡量避開講師的視線，避免回答問題。

Horace：「喂，兄弟，生日快樂呀。」
Edmund：「謝啦。」
Horace：「有無約人食飯呀？」
Edmund：「Lunch？無呀，同你食囉。」
Horace：「好呀，見你生日，請你出去食好西啦，唔好係飯堂度食咁頹，橫掂三半先有堂。」
Edmund：「嘿嘿，多謝哂。」

Horace又趁著Edmund不留意的時候向Steven發了訊息，跟他說今天Edmund的行程：「陣間我地上完堂會返Hall先，然後出去食飯，地點未定，下午三半會返來上堂，上到五半，夜晚唔知佢有無約。你自己諗下咩位比驚喜佢啦。」

沉悶的課堂總算完結，兩人帶著筆記回宿舍的途中，Steven突然從後拍了他們的膊頭。

Edmund：「哇頂，嚇死咩？」
Steven：「生日快樂呀，送比你架。」他遞出一個紙袋給Edmund。
Edmund：「多謝啦，你又知我地係度既。」
Horace：「係囉，你跟蹤我地架？」唯有配合一下以免被發現賣朋友。
Steven給Horace一個奇怪的微笑，然後說：「要知道你地幾點上堂落堂有幾難啫。」
Edmund：「哦，好啦，見你咁有心，咁一唔一齊食飯呀，我地出出面食，將軍請。」
Horace：「哇，我請你咋，佢又唔係生日。」

Steven露出受寵若驚的眼神，然後說：「好呀，梗係你唔使請我啦。」難掩開心的神情。

Horace看著Steven的反應，笑著說：「咁行啦，上去我間房擺低野就出上環啦。Steven你下午有無堂呀？」
Steven：「三半囉，大把時間啦。」
Edmund：「我地都係三半wor。」

Horace突然覺得自己又變了電燈膽。

到了餐廳後，Horace也很識趣地讓兩人坐在一邊，自己單獨坐另一邊，然後看著對面兩人互動。

Steven：「喂，今晚有無約人呀？」
Edmund：「返屋企食飯呀。」
Steven：「哦，仲想約你添。」
Edmund：「有無誠意架，而家先黎約我，24小時隨時候命咩？」
Steven：「唔係咁既意思，唔緊要啦。」
Edmund：「不過有人請我食飯我唔介意既，聽晚得唔得呀。」
Steven：「得呀，就咁話啦。」

Horace看著Edmund這個兄弟對著Steven慢慢由抗拒變成接受，到現在「撒嬌」式地說著，似乎兩人「有情人終成眷屬」只是時間的問題。

當Steven去了洗手間的時候，Horace再也忍不住。

Horace：「有人而家有同性無人性啦，成程淨係同人傾計理都唔理下我，早知唔比佢黎啦，搞到我變左電燈膽。」
Edmund：「哎呀，唔好咁講啦，最多叫Steven介紹返個比你囉。」
Horace：「閘住，我先唔使你地做媒人。」
Edmund：「咁又係，明明你先係個媒人。」
Horace：「你講咩呀？」
Edmund：「你唔係以為我真係唔知，佢今日會出現都係你幫手安排啫。」
Horace：「冤枉呀大人，我只係同佢講我地今日幾點有堂上咋，無諗住佢會跟埋黎食飯架。」
Edmund：「我講笑啫，頭先係我叫佢來既，知你好心。」
Horace：「你睇下你個樣，笑到發哂姣咁，係人都睇得出你冧佢。」
Edmund：「有咁明顯咩？」
Horace：「你自己照下鏡咪知囉，幾時開始呀？」
Edmund：「未呀，呢D野佢決定啦。」
Horace：「睇唔出你咁港女架wor，傲嬌到你呢。」

Steven此時回來，兩人馬上停止話題，然後一同笑了幾聲。

有文

第二十章：夢想

之後的一段日子，Horace的功課都十分忙碌，沒有太多空閒時間處理學業以外的事，除了間中和Jordan互傳普通短訊外，兩人都沒有什麼進一步的交流。

與此同時，他隱約感覺到Edmund和Steven應該已正式開始，但兩人都對此事三緘其口。Horace也沒有追問，但憑日常和Edmund的交流之中大致上可確認這件事。他作為過來人，也明白要告訴朋友這件事十分困難，哪怕是一位知心好友。

平淡的日子一直延續到學期末，直至大考完結後的一天，Horace收到一個電話。

「請問係唔係張志鈞先生？」電話另一邊傳來一把陌生的聲音。
「係。你係？」
「我姓林，我代表星光娛樂打電話邀請你同我地唱片公司既音樂總監見面。你問你呢個星期有無時間？」
「唱片公司？」
「係呀，我地唱片公司定期會係唔同大學發掘識唱歌既年青人加入，希望透過培訓可以成為職業歌手。我地早排見到你係大學歌唱比賽既演出，認為你有相關潛質，所以想邀請你見個面。」
「er…」
「一係咁，我send相關既資料比你，你睇左之後如果有興趣可以再搵返我。請問你個email係？」
「哦，好啦，我email係horacecheung88@gmail.com。」
「唔該哂，我轉頭會將資料比你，有埋我聯絡方法。你有無其他問題？」

Horace靜了，老實說，他不知可以問什麼，有點不知所措的感覺。

「想問下，如果會面既話係咩形式？我使唔使準備D咩？」
「唔使咁緊張先，你睇左資料先，如果有興趣既話打比我地，我地會再同你講有咩需要。放心，就算見面都唔係面試，唔使太多準備，我地係想了解下你係音樂上有咩夢想或者方向，互相睇下適唔適合，我地亦唔會第一次就簽約，可以放心。」
「唔該哂。」
「希望之後收到你既答覆。Bye張生。」
「Bye。」

Horace說完後，第一個想法，是「這是否騙案？」，年中很像有不少人因為「發明星夢」而被騙錢，但他感覺不像，現在唯有先等對方把資料電郵過來。

翌日，Horace真的收到星光娛樂的電郵，附上他們一個栽培年青歌手的計劃資料。他還特意上了該網站了解公司背景和此計劃的資料，認為這是騙局的機會不大。

然而，他還是有點擔心一旦登門造訪就會出現被迫簽約等情況。他想了一會兒，還是決定查詢朋友的意見。

Horace又不想太多人知道這事，便決定暫時先不跟HERO說，那傾訴對象比較可能就只有Jordan。

Horace：「喂，葉子康。」
Jordan：「做咩呀？」
Horace：「有無聽過星光娛樂？」
Jordan：「唱片公司？」
Horace：「係呀，咁出名既？」
Jordan：「哦，唔係呀，一個比較小型公司，無咩一二線歌手，早一兩年先成立簽左幾個獨立歌手、busker咁。」
Horace：「哦，唔怪得之前無聽過。」
Jordan：「做咩無啦啦問？」
Horace：「尋日呢間公司打比我話約我見面，話上網睇左我表演。」
Jordan：「哇，你講真架？佢搵你做咩？」
Horace：「佢有個計劃，想培訓年輕人做歌手，比左D資料我睇咁，話如果有興趣可以上去了解下。」
Jordan：「哦，咁你想唔想去？」
Horace：「我就煩惱緊，唔知會唔會係騙局或者會唔會被傳銷咁。」
Jordan：「哦，好簡單啫，唔好帶信用卡、唔好比身份證。就算傳銷都應該奈你唔何。」
Horace：「哦。但我…」
Jordan：「最多我陪你上去啦，我信件事係真既，聽講呢間公司都幾好。」
Horace：「你講架。係wor唔好話比人知呀，我唔想太多知道。」
Jordan：「所以我係第一個知？」
Horace：「係呀。」

Jordan聽完後挺開心的。

Yes live 咗

多謝G持

呢排有時間，寫得密左

睇紙言睇到入嚟

yeah 有新讀者

Live左 支持

Thank you

感謝G持

第二十一章：滿足

到了與唱片公司會面的那一天早上，Horace十分緊張。

由於事情仍然在十分起步的階段，他也沒有告知家人和朋友（Jordan除外），免得引起他們太大反應，然後又落得一場空。加上學期已經完結，他沒有太多機會與朋友們見面，Edmund和Oscar也離港旅遊，所以這段時間他和Jordan對話以至見面的時間都多了。

他們約了一起午飯，席間Horace仍掩蓋不了緊張的情緒。

Jordan：「放鬆D啦，又唔係見工。」
Horace：「係囉，唔知做咩咁緊張。」
Jordan：「其實你調轉諗，呢個機會都唔係你計劃之內，有咪驚喜，無都唔會失望啦。」
Horace：「嗯。」

結果，與唱片公司代表見面的過程比想像中輕鬆得多，音樂總監張先生是個年約四十的男士，也是一名歌唱老師，他介紹一個歌手訓練計劃給Horace，亦解釋了當中的細節（包括合約、費用、訓練模式等），同時明白Horace作為學生，要考慮的事情很多，所以沒有意思要他馬上答應，反而更多在討論Horace對成為音樂人的想法等。總監也同時認識了Jordan，雖然知道Jordan是陪同Horace來的朋友，但也從對話中得知他也是喜愛唱歌的年輕人，表示如他有興趣可電郵一些他唱的Demo或Cover等給唱片公司參考。

離開唱片公司後，他們到海濱走著，討論剛才見面的情況。

Horace：「多謝你陪我一齊黎啦，起碼無咁緊張。」
Jordan：「你信我先同我講啫，你無話比Oscar佢地知？」
Horace：「無呀，十劃都未有一撇，唔想太張揚，何況佢地都唔係香港。」
Jordan：「哦，其實我好開心架。」
Horace：「下？」
Jordan：「好開心你信我，話比我知呢件事，又好開心你比我同你一齊去。」
Horace：「講呢D。」
Jordan：「真架，我仲以為你唔會再當我朋友。」
Horace：「喂，你唔好咁啦。」

兩人沉默了一段時間，對著大海，不發一言。
Horace：「喂，葉子康。」
Jordan：「嗯？」
Horace：「比多少少時間我，得唔得呀。」
Jordan：「er…」
Horace：「其實，當年你不辭而別，你知唔知我用左幾耐時間先復元？但因為sing con又突然諗起返你，我都唔知點解。然後見返你，其實搵得返當年我地岩岩識既時候既感覺。其實我知你大概諗緊咩既，但我唔太知道自己想點，所以比D時間我好嗎？」

Jordan望著Horace點頭：「嗯，其實我都唔奢求D咩啦，我都驚你見到我會唔開心唔舒服，但見你肯主動約我，同我講你諗咩，其實我已經好滿足。」

場面再回歸平靜，Horace的頭慢慢向Jordan肩膀依偎，繼續一同望向大海。

幫推

推多次

lm

Lm

第二十二章：進發

Horace晚上找到了一個機會和媽媽兩人談話。

Horace：「媽。」
媽：「做咩呀？」
Horace：「有樣野想問下你意見。」
媽：「咩野呀？好少見你咁緊張wor。」
Horace：「er..係咁既，我之前參加左學校既歌唱比賽，然後有唱片公司搵我，希望我參加佢地既計劃。」
媽：「哦，咁你想唔想參加？」
Horace：「想既，我之前都上左去同佢地傾過，交流左D諗法，佢地話呢個係做歌手既機會，佢地比資源去train我。」
媽：「你想做既話，我實支持你既，不過呀媽想提醒你，如果要簽咩合約果D，小心睇清楚，魔鬼在細節，有咩事唔係咁容易解決，同埋你唔好因為掛住唱歌而唔讀書，你中意做咩都好我支持，但記得留自己一條後路。」
Horace：「爸爸果邊…」
媽：「而家唔好同佢講住，你知佢啦，睇時機啦。」
Horace：「嗯。」

Horace聽完後很感動，眼泛淚光，亦很驚訝媽媽如此支持他。

Horace高興地致電Jordan，告訴他這個好消息。

Jordan：「你決定左去啦？」
Horace：「嗯，你覺得點？」
Jordan：「你做咩我都支持既，但你睇清楚合約果D，你知你仲要讀書，我驚你最後兩頭唔到岸。」
Horace：「哈哈，你講野好似我呀媽。」

一周後，他又在前往唱片公司的辦公室的路上，不同的是，今次他自己一人，因為Jordan那天家裡有事無法陪他出席，何況這些事情他也得自己解決。

和唱片公司代表討論了他未來一年的計劃，對方明白他仍是學生，上到大學三年級功課也變得忙碌，會持續就培訓內容和時間表和他緊密溝通。對方也透露，每年獲邀請參與此計劃的人不多，所以資源也會較為集中。而他作為參與者，責任是需要在完成培訓後通過唱片公司的審核，並留在唱片公司不多於兩年的時間，期間收入與公司分賬。

經過多次檢視條款後，Horace最終簽署了參與計劃的意向書，正式成為星光娛樂的一份子。

道別之際，總監從後叫住了他。

總監：「係wor，今日唔見上次同你黎果位朋友既？」
Horace：「哦，佢今日有事黎唔到。」
總監：「我早兩日收到佢send比我地既demo，似乎佢都有興趣wor。」
Horace：「係咩？佢無話我知呀。」
總監：「佢唱得都幾好既，不過你知我地資源有限，要再諗真D先。」
Horace：「嗯。多謝你地比我呢個機會。」

回家的路程中，他的電話又響起。

「今晚出唔出黎食飯呀，有手信呀。」電話的另一段傳來一把興奮的聲音。
「有手信梗係黎啦Edmund哥。」Horace回應。
「好野，Roy同Oscar都黎呀，轉頭send地址比你啦。」Edmund。

推多下

推推推推推推推推
唔好好似某啲作者咁樣爛尾💁🏽‍♂️

盡量啦，我自己都希望唔會爛尾

千祈唔好似痛定思痛💁🏽‍♂️

專登去search
寫兩篇兩篇都棄故

好佩服可以完整寫完一個故既巴打

樓主你都要加油呀
好中意呢個故

哈哈，我會努力

第二十三章：公開

因為前面發生了一宗交通意外，令一向準時的Horace在飯局遲到，成了最晚到達的一人。

當他到達餐廳時，發現除了HERO外，還多了一個人。

Steven站起來，向著剛到達的Horace揮手。

Horace：「喂，好耐無見啦。」
Roy：「係囉，無見成個月啦。」
Oscar：「Sem Break嘛，我上星期先係台灣返來，將軍呢度有手信。」
Horace：「多謝哂，睇你Facebook既相都知你玩得好開心。」
Edmund：「將軍，我地都有手信呀。」他遞出一盒零食。
Horace：「好野，咪住先，你地一齊去？」他指著Steven。
Steven：「係呀，兩星期京阪神，無哂錢啦。」
Horace：「咁開心。」

然後Oscar和Roy一同望向Horace。

Horace：「做咩呀你地？」
Roy：「你知架啦？」
Horace：「知咩呀？」
Oscar：「佢地兩個…」

Horace望向Edmund求救，但Edmund也一臉尷尬。

Steven：「你地咪玩佢啦，佢早過你地知好多啦，佢無出聲啫。」
Horace：「你地公開啦？」
Edmund：「淨係同你地講咋，信得過你地嘛。」

Horace心底裡很佩服Edmund和Steven的勇氣，要知道跟好朋友在這一方面坦白也不容易。

之後的時間，都是Edmund、Steven和Oscar分享旅行的經歷外，直至Horace突然想起唱片公司的事，也想告訴他的兄弟們。

Horace：「係wor，我都同大家講樣野。」
Roy：「你又出左pool？」
Steven：「定係你想出櫃？」
Oscar：「定係兩樣一齊？」

Horace被這樣一說，突然變得口吃，明明不關事，他也變得尷尬，顯得臉紅。

還是好兄弟出來拯救他。

Edmund：「你地咪玩佢啦，比佢講埋先啦。」
Horace：「哎呀，我想講早排有唱片公司搵我，我今朝去左簽約啦。」
Roy：「哇，做明星啦？」
Horace：「唔係啦，參加佢地個programme，學下野，一年之後先知道。」
Oscar：「岩哂你啦，恭喜哂哈哈。」

此時，Horace的電話響起，是Jordan。他走出門口接聽。

Horace：「做咩呀？」
Jordan：「得唔得閒呀？」
Horace：「同朋友食緊飯呀？」
Jordan：「係邊呀，我黎搵你呀？」
Horace：「你把聲做咩呀？」
Jordan：「係邊呀？」
Horace：「葉子康！你無野嘛？」

然後Jordan掛斷了電話。

此時，有一隻手拍了他的肩膀一下，他轉個頭，是Oscar。

Oscar對他展示謎之微笑，說：「擔心既就去搵人啦。」

自己無力一推

Push push

唔好不推我啦

幫你 push 返

錫晒你

第二十四章：擁抱

Horace跟Oscar走回餐廳，並簡單向朋友們說再見後，便馬上起程找Jordan。

Roy：「你知唔知佢趕住去邊？」
Oscar：「好似係有朋友發生事。」

Edmund擺出一副若有所思的樣子。

Steven：「你係唔係知道D咩？」
Edmund：「都係等佢自己講啦，繼續食野啦。」

Horace很快就找到了Jordan，看到他在樓下的公園坐著，臉上無任何表情，但流露出非常令人擔憂的氣場。

Horace知道Jordan性格樂觀，現在突然這樣憂心忡忡，肯定發生了很大的事情。他走到他身旁坐下，拍了他的肩膀一下，然後沒出聲。他明白，這刻Jordan需要的不是安慰，而是靜靜的陪伴。

大家安靜了半小時左右，Jordan站了起來：「張志鈞，陪我去一個地方。」

兩人就一路走著，由公園走到去海邊，沿途沒有人出過聲。

到達目的地後，兩人又是沉默了數分鐘，然後Jordan才出聲。

Jordan：「我爺爺今日走左啦，我細個果陣，佢成日帶我黎呢度，放學我唔想返屋企，佢買雪糕比我一齊坐係度睇住我食。」

Horace沒有回應，或者說，他不懂可以如何回應。

Jordan：「上年開始，佢身體變差，多左入醫院，我同爸爸成日係醫院出出入入，每次見到佢都好似衰退左咁，好心痛。早兩日就覺得佢情況唔係好妥，醫生叫我地有定心理準備，但無諗過黎得咁快。」

Horace上前給Jordan一個擁抱，不知為什麼，這刻看見平常都充滿自信、性格開朗的Jordan流露出這種情緒，很想擁抱他，很想用行動告訴他，有人在支持你的。

Jordan也被Horace突然的擁抱少許嚇到，但很快就感受到溫暖的感覺。他也用雙手回抱。

跟兩年前兩人熱戀期間的擁抱，這個擁抱顯得更實在、更有溫度。

數分鐘後，兩人終於鬆開手，Jordan望著眼前的人，笑了一下。

Horace：「做咩望住我笑呀？」
Jordan：「有無人話過，其實你好可愛？」

Jordan搣了Horace的臉一下。

Horace被這突如其來的動作弄得臉紅，未能回應。

Jordan：「多謝你呀，同朋友食緊飯都過來陪我。」
Horace：「傻啦，唔通睇住你有事都唔理你咩。」
Jordan：「我而家無野啦，頭先係有少少情緒，唔知點疏導，個腦淨係諗起你一個。」
Horace：「有咩事唔好收埋，記得同人講，鬱埋唔健康。」
Jordan：「嗯，請你去食糖水啦。好唔好？」
Horace：「好呀，我要食芝麻糊。」

有新讀者

推下先

下章要聽日(520)先有

新讀者

忠實讀者

SWEET

第二十五章：師兄

因為要參與唱片公司的一系列音樂、歌唱、跳舞等課堂，Horace在餘下的暑假時間都變得忙碌，也無法參與新一屆的迎新活動。最忙碌的一星期，六天都有課堂，花的時間比上學還要多。

然而，他沒有後悔，反而享受這些時光，也認識了幾位志同道合的朋友，例如去年已獲挑選加入公司的Kenneth，他已完成了一年的計劃，公司正為他籌備出新歌。Kenneth是新西大學的學生，稍後將升讀四年級，也打算畢業後當全職音樂人，他在音樂上給了不少寶貴意見予Horace。

有一天，他如常練習到傍晚六時，執拾物件準備離開公司的時間，遇到了剛回到公司的Kenneth。

Horace：「Kenneth哥，今日咁夜返黎既？」
Kenneth：「係呀，約左老闆嘛，你準備走啦？」
Horace：「係呀，練左成日，聲都沙埋，要返去抖抖。」
Kenneth：「唔好chur得咁勁啦，你岩岩開始啫。」
Horace：「嗯，咁我走先啦。」
Kenneth：「係wor Horace。」
Horace：「做咩呀？」
Kenneth：「er..開學之前搵晚一齊食飯呀？」
Horace：「哦，好呀，你再WhatsApp我啦。」
Kenneth：「Bye~」

回家的路上，他收到Kenneth的訊息，很快就約定了暑假完結前的一天。

暑假餘下的日子，Horace都是在上堂、練習、與HEROS（對，已經加了Steven）食飯等。至於Jordan，他倆也不時見面，談東又談西等，但兩人都沒有再進一步，沒有探測對方的底線。

到了開學前一天，Horace再次將「家當」搬回港島大的宿舍，這一年他會住在A宿512室。而由於去年的室友去了外地當交換生，他今年將會與Roy當室友，那HEROS將可明正言順視512室為他們的官方練習室。

Roy比他早一天回宿，所以當他完成了入宿手續到房間時，已見到屬於Roy的半邊一片混亂，人也不在。他簡單整理好行李後，便前往出席與Kenneth的飯局。

他比約定的時間早了十分鐘到達旺角站，發現Kenneth已經到了。

Kenneth：「Hello Horace。」
Horace：「咁早既，Kenneth哥。」
Kenneth：「岩岩係公司出黎嘛。你呢？」
Horace：「岩岩搬完家當返Hall，聽日開學啦嘛。」

兩人一邊傾談一邊走到晚飯的地方，當到達時，Horace突然想起某些事。

這間餐廳，正是當年他與Jordan第一次約會的餐廳，那間他說話不敢太大聲的高級西餐（至少他認為是）。

Kenneth發現Horace的表情有異樣，問：「無事嘛？」
Horace：「無呀，無諗過係呢間啫。」

Kenneth露出微笑，帶Horace入座。

當兩人吃到大約一半時，突然有把熟悉的聲音在他身旁響起：「張志鈞。」

他抬起頭，看到臉上毫無表情的Jordan在叫他。

好吊癮好想知跟住會點

新人留名

多謝支持，希望你可以多D幫我推post啦

紙言同步連載

他抬起頭，看到臉上毫無表情的Jordan在叫他。

睇到呢到之後講左句 oh shit

有無咁誇張

我估會有d誤會/三角關係

下章揭曉

樓主加油快d更新
每次睇完一章都好想即刻追睇下一章

聽日(5.21)應該有

第二十六章：呷醋

Horace：「Hi，又會咁岩既？」
Jordan：「係囉，無諗過係度見到你。」臉上仍是毫無表情。
Horace：「同師兄食飯啫。」指著Kenneth。

Kenneth本想站起來介紹自己，但Jordan拋低了一句：「我搵返我呀媽先啦。」，然後就走了。

Horace不知道Jordan在想什麼，但知道他有點情緒，也無謂此時去刺激他。

Kenneth：「你朋友？好似唔多開心咁wor。」
Horace：「係呀，唔知佢做咩，唔好理佢啦。」

晚飯完，兩人散步了一會後，Horace就準備起程回宿舍。Kenneth本想送他回去，但他堅持婉拒。

Horace：「唔使啦，都唔同路，你早D返去休息下。」
Kenneth：「咁好啦，你小心D。」
Horace：「我又唔係小學生，放心啦。」
Kenneth：「同你傾計好開心，再約啦。」
Horace：「嗯，Bye。」

回到512室，Roy仍不在，他繼續執拾今天才搬來的行李。持續的執拾下，不知不覺都已經半夜，他暫時放下，準備上床休息。

拿起電話，發現有數個未讀訊息，全都是Jordan。

「張志鈞。」10:45pm
「做咩唔覆我？」11:20pm
「同人一齊？」11:23pm
「唔理我啦而家。」11:45pm

Horace呆了，一頭霧水，便回覆一句：「做咩呀？今日先返hall，岩岩執緊野呀所以無睇到電話，Sor。」

這個訊息馬上變「雙藍剔」，然後他的電話響起了。

Horace：「你做咩呀？」
Jordan：「做咩帶人去果間餐廳？」
Horace：「唔係啦，佢約我架，我去到先知。」
Jordan：「咁個男仔係邊個黎架？未見過既？」
Horace：「唱片公司既師兄。你今日對住人做咩咁惡呀？」
Jordan：「佢既眼神，不懷好意咁。」
Horace：「下？你今日眼神先不懷好意囉。」
Jordan：「你信我啦，佢望住你既眼神唔係咁簡單囉，男人既直覺。」
Horace：「唔通你…？」
Jordan：「我咩？」
Horace：「呷醋？」

Jordan聽到Horace說「呷醋」兩字時正在奸笑，他也估不到Horace會這麼直接說出，一時回應不過來。

Horace：「葉子康，你唔好以為我唔知你諗緊咩啦，同以前一樣，咩都放哂上塊面度，我唔知既話你應該要好懷疑我智商啦。」
Jordan：「你..知就好。」
Horace：「你有咩就直接講啦，其實估你諗咩好攰架。」
Jordan：「咁你幾時得閒同我食飯呀？」
Horace：「我睇下schedule再覆你啦，開左學我都要練野架。」
Jordan：「好啦，咁我訓先啦，聽朝十點有堂。」
Horace：「唔好亂諗咁多野啦，早D休息啦。」
Jordan：「嗯，bye bye。」
Horace：「Bye。」

收線後，Horace望著電話，想起Jordan這個醋呈，淺淺笑了一下。

此時，Roy推門進來，看到Horace這個笑容。

Roy：「哇，將軍你做咩對住個電話淫笑呀？」

Horace沒理他，埋首準備睡覺。

正 前一篇吊癮吊得好辛苦

Btw 唔好quote文

Jordan吃醋好得意
見到佢話搵阿媽 仲以為要絕交

所以佢同Horace應該好快復合
但我覺得Kenneth對Horace好似有意思

慢慢鋪緊唔同角色出場

Horace同Jordan係對煩惱寶寶，個故事有排做

都feel到會係大長篇
樓主加油

謝謝，希望你地一直支持

save左紙言link
一定會繼續追

唔好爛尾呀 我會睇落去㗎

放心，短期內仍會定期更新。請繼續支持

下次update: 5.23 or 5.24

等睇

第二十七章：秘密

大學三年級的功課明顯比之前繁重，Horace除了要兼顧課業外也要繼續接受唱片公司的訓練。開學僅兩星期，已見他開始感到吃力。

別說要跟不同校的Jordan見面，Horace這兩星期連Oscar也沒見過面，只有在課堂見到Edmund及偶爾在房間見到Roy，但沒有什麼深度的交流，因為Horace的臉上永遠掛住一副累人的樣子。

然而，在唱片公司訓練的日子雖然有點辛苦，但他也獲益良多，由其對音樂知識有更深入的了解，歌唱上他也糾正了不少以往的漏習。

到了9月底，唱片公司給Horace和部份練習生一個兩星期的假期，因為他們展開一個特別的企劃，將Kenneth打造成為來年的樂壇新人，此段時間先集中資源作準備宣傳之用。

難得有可以放鬆的時間，Horace在周末約了Jordan看電影及晚飯。

Jordan：「而家約你真係難啦。」
Horace：「唉，每日放學就去公司練野，真係好攰。」
Jordan：「咁有無後悔先。」
Horace：「咁又無，只係有少少懷念之前簡單既校園生活。」

兩人晚飯後向在街上隨意走著談著，由銅鑼灣的鬧市慢慢走到西區。

Jordan：「前面就係學校啦wor。」
Horace：「嗯，你上唔上黎坐下？」
Jordan：「好呀，你Roommate唔係度咩？」
Horace：「呀Roy？我都無咩點見過佢，同佢part房最大好處係成日可以大聲播歌唱歌，因為佢成日都唔係度。」

當兩人走到512室門口前，卻聽到房內有兩把熟悉的聲音。Horace想推門進入，但Jordan卻示意先等等。

Roy：「估你唔到wor。」
Oscar：「哈哈，多謝你肯聽我講。」
Roy：「一場兄弟，你肯講我肯聽啦。」
Oscar：「唔好講出去就得啦，話說將軍咁耐都未返既？」
Roy：「佢話今晚會返架，但唔知幾點wor，你等埋佢？」
Oscar：「唔使，我之後再搵佢啦。」
Roy：「咁送你落去？」
Oscar：「唔使啦，我自己得啦。」

此時Horace推開房門，和Jordan一同進入房間。正躺在床上的Roy和正準備離開的Oscar露出驚訝的表情。

Jordan：「Hi Oscar。」
Oscar：「Jordan？又會上黎既？」臉上仍然驚訝。
Horace：「Oscar你上來又唔同我講既？」
Roy：「佢黎搵我傾野啫。」
Oscar：「係呀，都傾完，準備走。」
Horace：「傾D咩呀，咁神秘咁既？」
Oscar：「無咩神秘呀，之後再搵你啦，呀Roy陪我落去啦。」
Roy：「下？你頭先又話唔使送？」

Oscar向Horace打了眼色，並向Roy說：「快D行啦。」

Roy未搞清情況，但也跟了Oscar出去。兩人還未走遠，Oscar就開口：「我地唔好阻住人地啦。」

房裡的人聽得很清楚，Horace看到這個滑稽的畫面，笑了出來。

一直在旁沒有說話的Jordan極尷尬。

好想知Roy同Oscar傾緊咩

樓主成日吊人癮

係囉好想繼續睇落去

因為我睇小說，通常一章都係咁完架嘛

下一章：明天 5.25 推出
今日5.24大家做返應該做的事啦

第二十八章：地雷

翌日晚上，HEROS終於約得成開學以來第一餐飯聚，在學校附近的餐廳。

Steven：「我好似好耐無見你啦Horace。」
Horace：「係呀，早排真係好忙，唔使上堂既日子要去練歌。」
Roy：「唔好講你啦高佬，我係佢Roommate都無咩點見過佢。」
Edmund：「咁你成日出去玩，邊個做你Roommate都見你唔到啦。」
Horace：「係wor，我都未問你地兩個，尋晚係我房做咩呀？」
Roy：「喂，果間都係我間房黎架wor。」
Steven：「Oscar上左你房？」
Oscar：「搵呀Roy傾野啫。」
Horace：「傾咩咁神秘呀，又唔同我講上黎。」
Oscar：「無咩野神秘，反而係你，帶條仔上房做咩？」

Edmund和Steven幾乎同時間大叫：「條仔？」

Roy：「係呀，大大隻隻咁，唔通你又係…」
Horace：「閘住，帶佢上來拎本書同飲杯咖啡啫，你唔好咩都諗去果度。」
Roy：「我咩都未講，你又諗左去邊度。」然後露出奸笑。
Oscar：「話說條仔我識架wor。」
Edmund：「下？」
Horace：「真係拎左本書同飲左杯咖啡咋。」

昨晚，當Roy和Oscar離開房間後，Horace沖了一杯咖啡給很尷尬的Jordan，又想起之前有本書很想給他看，把書交予他，傾了十五分鐘左右便離開，但他知道如今這樣說，Oscar可不會相信。

他很清楚，這大半年經歷了這麼多事，Oscar這位認識多年的好友已經知道他和Jordan的關係，只是他從來沒有說出口而已。

Horace此時怒瞪Oscar，對他就事件「加鹽加醋」表達極之不滿。

Oscar或許也意識到Horace的怒火，馬上收口，簡單說了句：「我講笑啫，唔講唔講。」

Horace：「你地傾啦，我去廁所。」然後就離席。

其他人對事件突然發展成這樣，顯得驚訝，氣氛突然跌到冰點。

Roy：「死啦，中地雷啦，今晚無房訓啦。」
Edmund：「你係咪都唔返房架啦，扮咩。」
Oscar：「哇，識佢咁多年都未見過佢咁，我講錯D咩？」
Edmund：「有D野你知，唔代表佢想你話比好多人知，就算我地真係知，都唔代表要比佢知我地知。」
Roy：「你講咩呀，好玄呀。」
Oscar：「原來Edmund你都知架啦？」

Edmund聳聳背，不置可否。

Horace在洗手間用水沖面，想自己冷靜下來。他不懂自己剛才為什麼會突然情緒失控，怪責自己令原本開心的朋友飯聚發展成這樣。

「點呀你？」一把聲音在他耳邊響起。他抬起頭，是Steven。

Horace：「無野呀，我冷靜下就得。」
Steven：「真係無野？可以同哥哥講wor。」

Horace聽到Steven自稱「哥哥」就笑了。

Steven：「笑返咪好囉，大家都擔心你。」
Horace：「唔好意思呀，搞到氣氛咁彊。」
Steven：「傻啦，兄弟黎架嘛。」

兩人走回餐桌，在Roy帶動下，氣氛慢慢回復正常。

使唔使咁快

咁岩見到5s前有更新
未睇先推

有無人吹下水

hello

想知道大家對故事有咩意見
我係寫故事初哥

我暫時又無話諗到咩
睇下有無其他讀者分享下

虛構，但有部份情節取材現實經歷

加油而家進度去到邊

故事過左三份一多D。

兩條主線之後都會有實質發展（仲努力緊），又慢慢舖D支線出來。

比想像中快
主線係咪Horace+Jordan(+Kenneth?)
同埋Edmund+Steven

小小劇透

主線1：Horace + Jordan （外加兩個「反派」，其中一個係Kenneth，另一個稍後出場）
主線2：Edmund + Steven（外加角色，未寫）

支線：Oscar + 未寫角色

睇黎劇情仲會好精彩

感情世界講正派反派
………唔通Kenneth立心不良

新讀者報到 特別鐘意睇校園故 加油呀

其實諗唔到用字 唔係真反派，係大眾視覺中阻住兩位主角係埋一齊既角色

無所謂啦我都係搵d野講當推po

Horace同Jordan都好難散
隔左咁耐 各自去埋唔同大學
咁都可以一齊返

就係個設定咁樣，佢地呢段關係要寫得有高山低谷，有D難道

難度

以Jordan之前咁樣吃醋
唔難有起伏ge
係睇吃完醋點氹返人
或者彼此再經歷咩

嗯，諗緊點去將兩個既經歷寫得好睇得來又唔誇張，成日寫寫下要睇返前面，好驚會犯駁

真係有咁多仔都係hehe
同埋咁唔排斥hehe?

現實生活當然無咁多，呢個故事黎咋嘛。

排斥我又唔覺好多，可能我好彩啦。

我講係某些情節既靈感來自現實，唔代表成個故事框架係真人真事

咁睇黎可能某幾個係現實有人板
但其他就係虛構

可以咁講啦，但都係唔同真人mix出來既角色

下下都跟足現實就太難掌控
比多d空間自己發揮
會寫得舒服好多

小說呢家野 有少少位睇落幾真
d人就會覺得成個故事好真實

睇故睇得太認真
成日都希望故事入面所有人都唔會經歷唔開心嘅事
希望最後大家都有好結局

係呀，其實我寫呢個故既主要原則係貼地，希望大家睇果陣覺得係似身邊會發生既事。

似會真實發生既故事先好睇

現實太難過，希望小說既角色可以開心D

今日5.26有更新

5.27會暫停更新，香港人要自救。

加油!!!

第二十九章：開口

晚飯後，Oscar回家，Edmund和Steven二人世界，而Horace和Roy則一同踏上返回宿舍的路上。

Roy：「將軍你無事嘛，你個樣唔係好舒服咁既。」
Horace：「無咩野呀，有D攰囉。」
Roy：「呢排係唔係好大壓力呀，你好少會咁既樣架wor。」
Horace：「少少啦。係呢，我頭先係唔係嚇左你地呀？」
Roy：「哈哈，少少啦，係Oscar唔知點算啫。」
Horace：「唉，真係Sorry呀，我都唔知果下做咩突然會咁樣。」
Roy：「唔使Sorry，大家擔心你多過嬲你啦。你知你啦，咩都收埋唔講。」

兩人又靜下。Horace想著，的確他很少會跟朋友說他自己的感受，即使感到很累，也自己一個承受著，更別說有關Jordan的事了。

Horace：「Roy。」
Roy：「嗯？」
Horace：「HERO入面，我好似同你比較少講野，你知啦，Edmund同我上堂、Oscar我中同，同你除左Jam歌之外真係無咩點傾得好deep。」
Roy：「哈哈，又唔係既，起碼你肯同我part房，又肯忍我係房D壞習慣。」
Horace：「信得過你先同你做Roommate啦，有D野應該話你知既。」
Roy：「咩先，你搞到我好期待。」
Horace：「雖然我無講過，但我覺得Edmund同Oscar都知知地。」
Roy：「關於頭先佢地講個男仔？」
Horace：「嗯。」

之後路上，Horace向Roy如實告訴了他中六時如何認識Jordan、如何發現自己喜歡他、如何相戀、如何分手，之前如何在今年初的Sing Con重新相遇，以致兩人一同去見唱片公司的事。

Roy：「所以你地而家未正式係埋一齊？」
Horace：「未呀，佢始終未同我講佢點樣過去屋企果關，我唔想又重新開始，然後又同一個原因又散。」
Roy：「但你係咪中意佢先？」
Horace：「話唔係就呃你既，但好多野唔係中意就大哂既。」
Roy：「如果你咁驚佢又過唔到佢呀媽果關，咁你不如直接問佢啦，好過而家咁樣拖住拖住。」
Horace：「好難開口呀。」
Roy：「你連對住我都開到口，而你又覺得你地互相都中意對方，不如坦誠一齊去面對啦。」
Horace：「嗯，我諗下啦。」
Roy：「係wor，話時話，前晚你帶埋佢上黎我地房，你真係以為我唔會返房架？」
Horace：「拿，雖然我真係諗住你唔會係房，但我真係諗住請佢上黎坐下飲杯野同比本書佢咋。」
Roy：「果日Oscar扯我出去就叫我留間房你地，唔好阻住你地二人世界。」
Horace：「我都唔知Oscar佢幾時知，上次食飯我有事早走，都係佢見到我收到Jordan電話好擔心，叫我去搵佢。Sing Con果陣佢好似仲未知。」
Roy：「哦，佢識左你咁多年，我諗佢一直都大約估到，之前唔出聲啫。」

一路說著，兩人不知不覺已回到宿舍512室。

Roy：「你好好休息下啦，難得呢兩星期唔使返唱片公司練習。」
Horace：「嗯。係wor，多謝你聽我講咁多野。」
Roy：「傻啦，一場兄弟，你肯同我講代表你信我啦。」
Horace：「話時話，知道左我同Edmund都係hehe，有咩感覺？」
Roy：「其實無咩特別，因為都知少少，Edmund你知佢啦，自從Hall樓下果件事之後，我地一講起Steven佢就面紅或者心心眼樣，所以佢一講我都無咩驚訝；你呢，sing con果陣估到少少，但前晚係Oscar講完我先串連到，所以你而家講我都覺得好正常。」
Horace：「哈哈，你唔聲唔聲原來都幾好觀察力架wor。」

Roy給他一個淺淺的笑容，沒有回應。

Horace躺在床上，突然覺得有點釋懷，或是將一些埋藏在心底已久的事說了出來，有效移除了心底部份壓力。

一路睇一路都搵到些少共鳴

巴打飲杯

可能因為無/未有感情線
roy同oscar有少少...模糊
我唔係太分到佢地自膠先

或者咁講 oscar都有幫手
將horace同jordan拉返埋
但roy形象好似唔係太突出…?

我有少少故意將roy既角色設定得較不起眼，特別初段，似係一個好貪玩既朋友，之後可能慢慢調高返佢出場度。

Oscar既戲份之後幾章會出，都會舖條小感情線，而佢同Roy係設定上係四人組比較friend既，所以先有之前係房傾「秘密」果段。

#1人物介紹已經有佢
以為佢都算主角
但一路睇落對佢都無咩印象
心諗做咩好似路人化左

因為HERO無佢唔成事，所以介紹左佢先

其實佢重要時刻都有出現，例如Edmund重遇Steven，Horace廁所崩潰一幕

有戲份既路人

差D Miss左你既留言添，多謝支持

校園故特別有代入感 見到你前面話特登寫得貼地啲

羨慕主角有成班兄弟陪佢度過大學生涯 重要大家都好細心

呢個係我自己夢想既大學生活，雖然現實只係毒L一個。

希望你都可以係個故事入面搵到份親切感，一份實在既感覺。

今日無更新。

香港人要平安無事。

希望大家平安

沿途在修理著熄了的𥌓光，祝你在亂流下平安（銀河修理員 Dear Jane 2020）

真愛是任何形狀 對付百孔千瘡

誰能望穿我 這種堅壯非堅壯

形勢壞透只好對抗

由我硬撐著 使你心安

明天5.28應有更新

第三十章：兄弟

跟Roy如實告知一切後，Horace感到如釋重負，之後他又找到機會跟Edmund和Steven講了有關Jordan的事。

Edmund：「哈，估到你啦。」
Horace：「我真係無你咁勇，比呀Roy話我太優柔寡斷。」
Edmund：「唔係啦，個個唔同既。」
Steven：「講左係咪舒服好多呢？」
Horace：「係呀，以後對住你地唔使就住就住，早排真係好攰，又唔知同邊個講。」

Horace另外嘗試約Oscar午飯，但總是約不成，Oscar不是說要見老師就是約了同系同學午飯。他有點覺得他在避他的感覺。

這天傍晚在512室，Horace和Roy也在房間。

Horace：「Roy，你知唔知Oscar呢排係唔係好忙？」
Roy：「我唔覺wor，你搵唔到佢咩？」
Horace：「呢幾日想約佢食lunch或者tea佢都唔得。」
Roy：「哦，佢今個sem要overload爆cred，又要排星期四day off，所以日日D堂都勁密，lunch或者tea係難約D啦。」
Horace：「哦，仲以為佢發生咩事唔理我添。」
Roy：「傻啦，點會呀。」

雖然如此，但Horace總是無謂的擔心著，Oscar是否仍然對當晚他發脾氣有不滿。

隨著Horace收到訓練時間表，他知道唱片公司給予的兩星期假期將結束。

「復工」的第一天，Horace早上由九時半一直無間斷上課至三時，然後連午飯也趕不及吃，只是在路上買了一個麵包，邊咬邊吃前往唱片公司錄音室。

然後又是數小時的唱歌課和音樂課，當老師宣佈正式完結時，Horace發現已經是七時半，他的肚正在打鼓。

以往他練習後通常會直接回家或宿舍，但今天因為餓的關係，答應了和幾位練習生一起晚飯。他們大多都仍然是學生，有兩三個是剛大專畢業的，大家都對公司在過去的兩星期安排了什麼宣傳活動給Kenneth，以致要令全部人休假，感到好奇。

然而，因為大家都沒有什麼資訊，大家的討論都流於自己的想像，沒有得出什麼驚人的結論。

晚飯後已是九時多，Horace一人踏上回宿的路上，到校園附近時人有三急，便走到體育館的洗手間解決。

誰知他從洗手間一出來，就見到Edmund獨自一人在體育館門外站著。

Horace：「Edmund？」
Edmund：「將軍？你點解係度既？」
Horace：「返hall途中人有三急去廁所啫，你又做咩一個人企係門口？」
Edmund：「等緊Steven，佢應該就練完波。」
Horace：「係wor，星期一有校隊練習wor。」
Edmund：「係呢，我頭先入去望果陣，見到Oscar係入面。」
Horace：「Oscar？」
Edmund：「嗯，但Steven無同我提過Oscar入左校隊。」
Horace：「Oscar都無同我講過，其實我一直搵佢佢都唔覆我。」
Edmund：「咁我知佢中意打波既。」
Horace：「我都知，只係佢做咩要搞到咁神秘。」

此時，Steven從體育館走出來。

Steven：「我行得啦，咦，Horace你又係度既？」
Horace：「返hall途中見到佢咪留低傾幾句啫。」
Edmund：「喂，頭先我好似見到Oscar，佢入左校隊咩？」
Steven：「噢，你發現左啦？」
Horace：「點解咁神秘？」
Steven：「我唔知佢呀，但佢叫我唔好同人講，所以無講囉。」
Edmund：「咁奇怪？」
Horace：「係囉，呢排又唔應我機。」
Steven：「我諗佢有自己原因既，等佢自己講啦。」
Edmund：「嗯。」
Steven：「咁我地行啦，Horace你一唔一齊食飯？」
Horace：「唔啦，我岩岩先同同事食完，唔阻你地啦。」
Edmund：「好啦，咁bye bye啦。」
Horace：「bye。」

唔通Oscar對Horace/Jordan有意思
但入校隊又好似唔太關佢地事...
可能個對象都係校隊

之後幾章會有多D Oscar戲份，密切留意

不過佢對Horace有意思就難啦，識左咁多年要一齊都一齊左 除非超老土劇情：我其實暗戀左你好多年

你岩兩個由中學玩到大學
係暗戀晨早表左白

兩個應該唔過電

要失左去先知道原來對方咁重要

要失去左先識得要珍惜

咁既話佢之前應該努力阻止Jordan返去同Horace相認

因為當時佢以為佢哋兩個只係brotherhood.....

可能Oscar原來自卑
覺得唔夠班同Horace一齊
所以撮合Horace同Jordan
心諗起碼心上人的伴侶係自己揀

咦? 唔係話Oscar對Horace有意思難咩

alternative timeline

我其實一路好想睇 / 寫呢類alternative timeline故事

如果當時佢肯表白.......

番外篇
由於主線故事都有排寫，呢年事情交比你幻想

八卦想問，你一開始寫左幾多章就開始post?
定邊post邊寫?

寫左10章左右開始post，而家存倉同Post距離都係10篇左右。

有排寫 預幾多章完?

未定，可能80左右，但無具體plan。

真係大長篇

要靠大家多D支持

腐女路過
唔知會唔會有bitch角色呢?
佐敦呷得好Q

絲打你好

你個提議，可以考慮下

Btw 唔好不推文啦

港豬mode 點解今日仲係星期五

sor 慣咗 因為呢期香港事費時話阻到重要po
通常bitch男仔都好大殺傷力

我一至日都有機會返工 所以假期邊日都好閒 打兩份工

Bitch仔，諗起就打冷震
但寫個做下小反派都幾好

辛苦你了

你都加油 期待個故

會繼續努力

第三十一章：初心

這個晚上，Horace躺在床上睡不著。

或許是腦海裡有太多問號，他無法好好疏理思緒。

拿起手機在IG隨意看著，突然看到Edmund不久前上載一段自彈自唱的片段。

「幾張臉掠過 未留座
只得你 始終也明白最初
是誰能讓我可 在寬廣的未來
無懼的 再去做我」

初認識Edmund的時候，他不時都會上載自彈自唱的片段，那時覺得他彈著結他唱歌的樣子很帥，而由於Horace也喜歡唱歌，兩人就成為好朋友，及後亦組成了HERO，偶爾也會在Horace宿舍的房間一起Jam歌。

但在今年初的歌唱比賽後，這個一起Jam歌的時間就慢慢沒有了，或許是因為覺得已經在Sing Con完成了任務，或許是大家功課太忙碌，或許是大家有著更重要的事。此時他們很像將音樂放到較後的位置，連最愛音樂的Edmund也有很長時間沒有拍自彈自唱的片段。

Horace想著這一切，突然覺得有種責任將HERO重新團結起來。他到WhatsApp Group留了一句：「我地好似好耐無一齊Jam過歌啦，不如今星期搵日上黎玩下？」

以為深夜沒有人會回覆，誰知一分鐘後，電話開始不停彈出訊息。

Edmund：「係先好講，你知你啦大忙人。」
Roy：「我隨時奉陪。」
Oscar：「哇，你地唔使訓覺架？」
Horace：「訓唔著嘛，然後就見到Edmund唱《未來見》，挑起我鋪癮。」
Roy：「個個學哂我做夜鬼。」
Horace：「你又出左去玩呀？」
Roy：「返左屋企呀。」
Edmund：「聽朝再夾時間啦，自從將軍簽左唱片公司之後，都無哂時間咁濟。」
Oscar：「我呢排都好忙呀，再睇下點啦。」
Horace：「好啦。」

星期三下午，由於唱片公司的舞蹈老師有事提早完成課程，Horace可以在傍晚回到宿舍，回到房間就見到Edmund和Roy正討論著彈什麼歌。

Horace：「我返黎啦。」
Edmund：「Yo，今年我好少上來呀。」
Roy：「你一有時間就同高佬二人世界，邊得閒理我地呀。」
Edmund：「唔係啦，佢呢排都成日要練波，好似年底有大專賽，你知佢最後一年啦嘛，想真正贏返次。」
Horace：「哦，佢今日都要練？」他其實是在查問為何Oscar不在。
Edmund：「今日唔使呀。」Edmund知道Horace的意思。
Roy：「唉，可惜Oscar唔得閒，我地三個Jam住先啦。」
Horace：「Roy你知唔知佢呢排忙咩呀？」
Roy：「er..都係等佢自己講啦。」
Edmund：「咁我地開始啦，《未來見》先啦。」

三人彈著唱著一首又一首耳熟能詳的流行曲，不知不覺就過了兩個多小時，如不是Steven打電話給Edmund，他們也唱得不知時間。

見夜了，三人到飯堂吃個簡單的飯，然後Edmund就回家去。

Horace看著大家愉快的神情，就知道這些事情、這些時間才是他們最嚮往的日子，有時不要想得太過複雜、太過高。

然而，他一直在想，究竟Oscar近來在忙什麼？他為何又不告訴大家他進入了籃球校隊？Roy又知道什麼？

Horace躺在床上想著想著，不知不覺又夜深了。

唔知關唔關呢個故事
尋晚發夢居然夢見自己
去唱片公司面試
明明我五音不全

睇黎就關

事關「唱片公司面試」完全係我虛弱出來，現實係點操作我都唔知

唔緊要啦 睇落都好合理
唱片公司面試 估計無非都係傾下計
最多咪又試下音囉

嗯，我都估係大約咁，唔go into details

HERO 係咪要變 HER

HER

Oscar黎緊既戲份係咪淨係會係WhatsApp group同對話中岀現 好神秘

諗起903有套廣播劇
全部對白都係whatsapp voice messages

之後會多返少少出場

終於真收工

辛苦曬巴打 放工好好休息下 要多啲關心下自己

周末的來臨，天也為侵侵制裁中港共納喊助威，行雷大雨

休息左兩日，我返黎啦（雖然無人）。

轉頭應該會update，雖則今星期忙到癲

蒲下頭先加油

第三十二章：籃球

Jordan：「呢排好忙咩？」
Horace：「係呀，準備mid-term，每日又來回學校同公司。」
Jordan：「唔怪得你呢排無咩點搵過我啦。」
Horace：「Sorry呀，我起碼忙要埋呢個幾星期。」
Jordan：「唔緊，你有時間再約我啦。」

Horace離開唱片公司錄音室時已經是晚上十時，加上他早上考完第一科中期試，回家的路上簡直是心力交瘁。趁著星期五而翌日沒有訓練，他決定不回宿舍，直接回家，而路上就收到Jordan的訊息，也發現已有數星期沒有跟他見面了。

由地鐵站回到家中有十多分鐘的路程，途中會經過Oscar住的大廈，兩人中學之所以會成為好朋友，除了高中同班外，也因為兩人住得較近，放學可以一起乘車或走路回家。

這時他突然想起兩人中學時在附近籃球場打球的時光，又對Oscar近來的行徑感到古怪，便拖著疲憊的身體，拐了一個彎到那個充滿回憶的籃球場。

雖然天色早已變黑，但在街燈的照耀下，仍有數人在打球。Horace在場邊坐下，看著場上幾位年青人，一邊回想高中的青春歲月。

Horace對籃球不算很熱衷，但中學時間小息或午飯「爭場」打球是同學間最典型的活動，而在Oscar、Frankie等好友的影響下，他也練得一身不錯的控球和投球技術，縱然沒有進入校隊，但也有代表過班和社出場。在中五時，他們5A班更晉身班際籃球的四強，當時抽中要面對以校隊成員組成的6B班，那時Oscar誓言要打敗對手，更和Horace等每天放學都在這個籃球場練習，雖然最終仍以數分之差落敗無緣決賽，但那些青春熱血的日子Horace至今仍然津津樂道。

當他仍沉醉在中學班際比賽的回憶時，他的頭突然被重擊了一下，眼鏡也飛脫。

「你無事嗎？」一把男聲在他身邊響起，有人替他拾了眼鏡。
「無野，無野。」剛才被籃球擊中的額角仍有些痛，但幸好眼鏡沒有破裂。

那年青人再三道歉並確認他沒有受傷後，便回到球場和朋友們繼續打球。

Horace此時也起程回家，偏偏還未走出球場，就見到Oscar拿著籃球向著他走來。

Oscar：「將軍？你點解係度既？」
Horace：「練完歌又唔想返屋企住，路過咪入去坐一陣囉。」
Oscar：「哦，咁你唔返hall？」
Horace：「難得聽日放假嘛。你又做咩咁夜先黎打波？」
Oscar：「呢排晚晚呢個鐘數都落黎打啦。」
Horace：「哦。咁勤力既？」
Oscar：「er..當減壓啫。」
Horace：「其實…都係無野啦。」
Oscar：「想講咩呀？」
Horace：「無咩野啦，我唔阻你練波啦，我返去先啦。」
Oscar：「將軍。」
Horace：「嗯？」
Oscar：「聽晚得唔得閒？」
Horace：「OK呀。」
Oscar：「我地兩兄弟，打返場波，食個飯？」
Horace：「好呀，你再call我啦。」

兩人道別，各自都在想著一些事情。

偷到少少時間出來更新

又吊癮
唔通Oscar中意左個籃球仔仔
但我之前先估完校隊仔仔
亂估希望有個中

實同籃球有關既 如果唔係都唔會鋪呢條線出來

籃球仔確實有好多幻想空間

Frankie係咪會岀場既新角色

Steven的角色

Horace中同，頭幾章出現過，真路人一個

係喎路人到完全無印象 岩岩睇返先記得有呢個人

Horace又話好忙 但應約咁爽快

um..個解釋可以話，佢對Oscar搞緊咩既好奇心超越左其他事情，包括約Jordan。

希望唔會太牽強

唔牽強呀
情侶之間都要互相比d空間對方
尤其是對Oscar的好奇
可唔可以同Jordan分享呢

之前都舖左兩三章關於Horace諗Oscar做緊咩，所以自己覺得算合理

加上佢同Jordan都未係情侶

未係情侶就更加可以
留多d空間比自己啦

我都係，

其實都想帶出Horace對Jordan心態上既矛盾，雖然對佢唔係無感覺，但一見面就尷尬，所以唔想成日見面。

本身想講少男攻防戰
諗真d唔係喎佢地一齊過
因為分開過?
尤其是Jordan家庭個邊呢

我諗要同前度復合係要過一個好大既心理關口，特別站係Horace既角度，拍得好地地無啦啦散左，唔知會唔會再發生多次，心底好唔踏實

新讀者你好

點歌：

願我可花足一生和你甜蜜
再走到一百歲那誌慶場合
用幾代韻律再聽一遍 動盪時日
願你可不管出生在哪年份
每一生都會有個完美名份
當氣候在震 大氣層重生
無論共我在哪星體都可接一吻

2084

其實我幾中意dear jane既情歌

dear jane都幾正
上年我中意二十年後的歌 10th Anniversary Version

正呀，好聽過原版好多

重溫下

第三十三章：妹妹

Horace對上一次打籃球，或許真的是中六的時候了，入大學後他也沒參加系際或其他校內的籃球賽，畢竟他認為這不是他擅長的事。

然而，這天他的狀態還真的不錯，外投和切入上籃也有效率，氣勢不輸顯然做開運動的Oscar。

兩人由下午五時一直打到七時，身體很像都不會累，直至有人拿著訂場紙說要拿場他們才結束。

Oscar：「你係咪真係無打開波架？」
Horace：「無呀，平時邊有時間啫？」
Oscar：「咁你真係天才啦，射波又準，搶波又狠，又撞得又有體能。話哂我做開運動，完全唔覺得你係好耐無打過囉。」
Horace：「好彩啫，不過近來公司要我地練體能，話對唱歌有幫助，所以係有做運動既，但波就真係無打啦。」
Oscar：「哈，真天才，上我度沖涼再落去食飯？」
Horace：「好呀。」

Horace也有兩年多沒有上過Oscar的家，大概是入大學後就沒有了。雖然兩人讀同一間大學，但畢竟不同系，而且Horace住宿，兩人的關係真的不如高中時那樣親密。

一進門，Oscar媽就大叫：「哇，將軍，好耐無見啦。」

由中四兩人成為好友開始，Horace不時會上Oscar家一同溫習、打遊戲機，有時更會留下來一同晚飯，那時與Oscar家人的關係十分好，特別是Oscar媽。

Horace：「Auntie你好呀，打完波上黎沖個涼，之後同呀朗出去食飯。」
Oscar：「係呀，我地好快出去架啦。」

Horace很快沖完，在Oscar房間待著等Oscar時，有人推門進來。

「哥？」一把很久沒聽見的女聲說了一個字，然後停了。

「鈞哥哥！」那女孩突然熱情地衝前，把Horace抱著。

Oscar有一個比他年輕五年的妹妹思穎，現在應該中四吧，以前Horace上來跟Oscar溫習或打機時，思穎總是喜歡黏著Horace，要他教她數學或是請她食糖，而她喜歡「鈞哥哥」這樣叫他。

Horace：「思穎，大個左好多啦wor。」
思穎：「好耐無見啦鈞哥哥，做咩唔上黎，以為你同阿哥反左面添。」
Horace：「傻啦，大學忙嘛，我又住宿舍，所以咪無咩上黎囉。」
思穎：「哦，無反到面既話，你多D關心下佢啦。」
Horace：「點解咁講？」
思穎：「我覺得佢呢排有D心事，個人好似沉重左，我有問過佢，佢又唔答我，直覺上佢同之前唔同左。」
Horace：「哦，頭先同佢打波又唔覺wor，不過開左學之後我都無咩點見到佢。」
思穎：「嗯，呢排佢差唔多日日都打波，仲密過中學果陣。」

此時，洗完澡的Oscar走進來，見到兩人傾談得很開心。

Oscar：「楊思穎，同鈞哥哥傾得好開心wor。」
思穎：「梗係啦，無見兩年，你D衰野有排爆啦。」
Oscar：「你有咩好爆呀，扮哂野，你唔好纏住鈞哥哥啦，人地名草有主。」

Horace聽到「名草有主」後突然呆了一下，然後臉部開始變紅。

思穎留意到Horace這樣的反應，不願放過這樣的機會，馬上說：「哇，鈞哥哥拍拖啦，係邊個呀！」

極之尷尬的Horace灑手擰頭：「你唔好聽楊俊朗亂講啦，肚餓啦，行啦我地。」

他馬上推正在奸笑的Oscar出門口，留下笑得很開心的思穎在房間。

上個水先，有興趣既夜D傾

正喺office好悶
岩岩好有新一篇

新角色

你一講我先發現，思穎係第二個出場女角（唔計D呀媽），雖然第一個超級路人

睇呀妹啲反應覺得似小四多過中四 係呀哥間房傻笑 哈哈哈

你講完我都覺

第一個唔路人啦
當眾攤牌掟煲

用來介紹Steven出場，然後退場

第三十四章：友達

兩人到附近商場一間日本餐廳晚飯，但星期六晚要等十幾張檯才能入座。

Oscar：「楊思穎見到你好開心wor，鈞哥哥。」
Horace：「佢以前都好中意痴住我架啦。」
Oscar：「哈哈，我曾經以為佢暗戀你。」
Horace：「唔會掛，當我呀哥啫。」
Oscar：「明明佢已經有個好靚仔既呀哥。」

Horace反了個白眼：「你個名叫楊俊朗啫，你估自己真係好俊朗咩，邊有人咁自戀架？」
Oscar：「咁又係，你眼中既靚仔得一個人啫。」
Horace：「um…都唔止一個既，但肯定無你份囉。」
Oscar：「得啦，唔使你認同，話時話，你同佐敦點呀？」
Horace：「無咩點呀，咪一直係咁囉。」
Oscar：「仲係友達以上？」

Horace點頭，沒出聲回應。

Oscar：「其實呢，識左你咁多年，我都大概估到你諗緊咩啦，果次食飯人地一個電話打黎，你個樣寫住『好擔心』三個字，加埋之前Sing Con既野，你唔講我都估到D既。不過我又衰既，無問過你上次食飯就想爆響口。」
Horace：「傻啦，仲講果件事，係我自己唔知點解突然情緒到，而且無心理準備咁樣，先搞到咁彊。之後我已經同Edmund同Roy講左啦，但一直無機會同你講。」
Oscar：「講你同Jordan？」
Horace：「嗯，佢地都知道啦，其實諗返轉頭都唔知擔心咩，Edmund咁大膽拖住Steven出黎大家都咁平靜，但就係唔知點解我就係好驚係你地面前提呢樣野。不過之後就係發現自己咩都自己承受哂太辛苦，結果有晚同呀Roy講哂。」

過了一會，兩人都差不多吃飽的時候，Horace想起一件事未問。

Horace：「係wor，其實呢排你忙咩啫，成日都唔得閒咁，Jam歌又唔黎。」
Oscar：「um..為左入校隊打波，操左好耐，入左隊之後又開始功課忙，所以咪無咩時間囉。」
Horace：「入校隊啫，你硬係整到件事咁神秘咁，然後呀Roy又好似知道D野又唔肯講咁。搞到我以為你有咩事咁？」

Oscar深呼吸了一下，然後說：「你唔好話比人聽啦，本身得呀Roy知。」
Horace：「當然啦。」
Oscar：「咁辛苦入校隊，只係為左一個人。」
Horace：「邊個？」
Oscar：「佢叫Wilson，今年我地語言學系既freshman，都係我o-camp組仔，佢又好中意打波，開學果陣成日搵我兩個單挑，佢真係好勁，之後話想參加校隊選拔，叫我一齊參加。初初我都唔肯，我都Year 3啦，仲玩咩，但之後佢話睇得出我好中意打籃球，無理由因為失敗過一次就放棄，又係咁『爸爸一齊參加啦』，最後就半推半就咁join左選拔，又唔知咩運氣兩個一齊入到。」
Horace：「咁搞笑？爸爸為左個仔一齊參加？」
Oscar：「咁同佢又幾岩傾既，不過入到校隊先發現自己未夠班，你見我頭先同你打都打唔贏就知啦，所以先唔敢同大家講，都叫左Steven唔好話比大家知。」
Horace：「咁你同果個Wilson…」
Oscar：「唔係你諗果D，朋友啫。」

Horace笑了，他本身也沒打算說些什麼，但Oscar反應之快令他感到這背後仍有故事，不過他免得朋友尷尬就沒說下去。

Horace：「除左籃球校隊，仲忙D咩呀？」
Oscar：「無啦，早排功課忙啫，overload嘛。」
Horace：「咁忙完多D搵我食飯啦，或者上黎jam下歌啦。」
Oscar：「盡量啦。」

新角色出得好密
唔知Wilson幾時正式出場呢

Wilson仔出場就過一陣啦
BTW 巴打你追得幾貼wor

唔知點解次次上連登
都會見到呢個post有新comment

今日下晝多野做，所以上晝更新左先
估唔到你又咁岩呢個時候上

Wilson係hehe?

同問

肯定有古怪

之後會出場 到時咪知

如果HEROS 入面4個都係.....
唔差在拗孿埋Roy

好超現實。
雖然好美好，但會否太離地。

（仍然未打算寫Roy條感情線）

拗攣埋Roy笑左

好似套台灣BL劇 《2020因為愛你》咁，有錢家族三兄弟都係hehe

正所謂同性相吸

異性相拒

異性只為繁殖
同性才是真愛

獸父岀現了
重色輕友既Oscar

(讀者投稿)
可以寫Roy見到身邊個個朋友都係MB
就想試下同男仔一齊嘅感覺係點
之後竟然一發不可收拾......

唯美的畫面

食組女的獸父見得多，食組仔就未見過

番外篇 2

都有見過 重唔少添 反而好少見食組仔女既組媽

我有個fd就係獸父......食左個組仔

好想搵個食組爸嘅組仔

寫個去露營既故事 然後五個男仔...

可能女仔傾向中意大個d既男仔

Sheshe就唔識

原來係我孤陋寡聞

飲醉左酒.....

又有新情節可以考慮

變左甜故

夏天見到Horace無著衫訓 忍唔住有左反應之後想試下慢慢摸 探索下新世界

認真 四個好兄弟都係hehe呢啲真係好唔現實

大家都當左Wilson條線係呢個方向

都係交比樓主決定啦
話曬故事係佢嘅我地都係吹下水
如果比我簡
我都唔會考慮寫四個都係hehe

而家3個(?)我都覺得超現實，明明當初想寫得貼地

呀Roy條線就放下先，如果唔係出年都未寫完。

淨係得個名已經FF成咁

由情感文學區搬去情色文學區

哈哈，我無所謂，好歡迎大家吹水

我心中有個大框架啦，再睇大家吹下水我又可能有新靈感。

全篇重甜

我中意越界多D

小說就是彌補生活中不能實現的期盼

我鍾意是非多D

本身個故事角色都多
人一多 彼此間的關係又多
內容就會多

如果人物關係太多太複雜
得一個人寫可能未必駕馭到
所以專注某幾條線或者會好d

樓主係咪想加甜

有D位自己腦補啦

是非都正 非盛哲

留名待追

講笑 認真唔識寫甜故

歡迎新讀者

寫下自身經歷

係呀，而家已經8個角色（HERO + J + S + K + W），仲未計之後先出場果D

唔好啦掛

差d唔記得K係Kenneth

一樣 太耐無岀場變左路人 放棄左諗K係邊個

事實上都係個路人，暫時

《知音人》最好

唔敢當

真
其他追的故都棄故/更得極慢

有無睇過《致摘星星的人》，澳門仔仔寫的，高質

無喎

初期無人睇都覺得有D sad，不過自己p牌仔無計啦，而家都睇化左，盡左力就好，多唔多人睇就靠運氣。

加上，今日見到咁多人入黎吹水FF下個故，其實好開心。有人肯睇，多定少都好，已經足夠。

我會幫手推多d呢個故

多謝你呀

搭車返工追到Live咗
HEHE嘅我表示睇到有啲身同感受

好似Jordan咁一齊過但又分開咗，而家LD一齊返半年了

希望呢個故比到大家親切既感覺。

LD唔容易，要努力維繫呀

多謝你巴打

其實我係仲有啲掛住個EX，早幾日終於比佢Block咗我IG同Facebook
明明有仔，唔應該再諗起佢，但又覺得有莫名嘅寂寞咁。

當初同而家呢個散都係因為佢..
所以有時都覺得好亂，又搵唔到人呻

我明呀巴打

呢種心情真係好難處理，自己心入面好矛盾，但好難同身邊人坦白自己諗緊咩

即使搵到人傾
但係好快又會諗返轉頭，好彩巴打你明我感受
BTW期待有新文出

雖然情況唔同，但我最近都有類似矛盾，但根本無路可呻。巴打

今日睇下有無時間啦，無就要聽朝

新毒者留名，好耐冇喺連登追hehe故
對上一套覺得好睇又冇爛尾已經係好幾年前嘅Chris x Jasper換個時代在一起，希望巴打可以好好寫埋落去，起碼唔好棄故先

係新讀者呀，多D上來幫手推呀

希望你都會中意呢個故事啦。我努力緊，有信心唔會爛尾同唔會棄故。

第三十五章：倒下

十一月中旬的一個傍晚，Horace如常地拖著疲倦的身體離開錄音室，準備返回宿舍，繼續趕工，期望在晚上的死線前提交那份複雜的功課。

誰知剛踏出地鐵站，就看見外面在狂風雷暴，數以十計的人滯留在地鐵站出口，無法前行。由於這場暴風雨來得突然，很多人都和Horace一樣沒有帶傘出門，又或者只有一把「縮骨遮」，但在這種暴風下顯得毫無招架之力。

Horace嘗試打電話給Roy，希望這位兄弟可以冒雨帶把長傘出來給他，然而他的回覆是：「我唔係Hall呀。」

他等了一會兒，發現這場暴雨看似根本不會短時間內停，由於時間越來越晚，不少人開始放棄等待雨停的一刻，冒著雨踏出室外，跑去目的地。Horace猶豫了一會，想著回到宿舍也可洗澡，而且功課需要開始趕工，便決定冒雨跑回宿舍。

誰知他只跑了一段路，原本稍為變細的雨卻突然變大，但Horace此時覺得跑回地鐵站等是一個愚蠢的決定，於是沒有理會，繼續向宿舍方向跑。結果在約十五分鐘後，當他到達宿舍大堂的時候，全身都變得濕透。

那個晚上，Roy沒有回來，他在房間獨自一人全力趕著要交的功課，最終趕及在死線前五分鐘提交。完成的一刻他全身放鬆躺到床上，不論是身體還是精神都已累到不行，但同時也發現全晚都沒有吃過東西，肚子很餓。在掙扎要起來弄個杯麵還是去睡的時候，最終睡意戰勝肚餓感，直接昏睡。

翌日是星期四，Horace上午九時半有課，本應要九時左右起床。然而即使鬧鐘不停在響，床上的那人沒有起來。

另一邊廂，Edmund踏進教室卻發現平日在角落為他佔位的Horace沒有出現，感到奇怪。找到位置坐低後，便發一個訊息及Horace：「將軍，今日唔見你既？」

但這個訊息一直到下課也沒有得到回覆，而Horace也一直沒有出現。

Edmund單獨一人離開課室，前往飯堂與Steven午飯。

Steven：「今日得你一個既？」
Edmund：「將軍唔知做咩無返，佢平時都唔走堂既。」
Steven：「有無call佢？」
Edmund：「留左message囉。」
Steven：「無覆？」
Edmund：「到而家都未覆，都未上線。」
Steven：「佢好少咁樣wor。」
Edmund：「可能呢排功課多，加埋唱片公司果邊練得密，太攰訓死左掛。」
Steven：「嗯，呢排見親佢，佢個樣都好殘。」

兩人吃飯吃到中途，Edmund收到一個電話。

Edmund：「Roy？搵做我咩呀？」
Roy：「我岩岩返到房，見到將軍竟然仲係床，過去睇下佢，發現佢發燒，佢成個人都好病咁。」
Edmund：「咁大獲？」
Roy：「係呀，佢醒左唔夠一分鐘又訓返落去，好似好嚴重咁。我諗要帶佢睇醫生，但我而家趕住去上堂，今日要test唔走得，你可唔可以幫手？因為Oscar今日day off無返到來，我淨係可以搵你。」
Edmund：「比五分鐘我，你係hall樓下等我，拍我入去之後你去上堂啦。」
Roy：「OK，等你。唔該哂呀。」

Edmund和Steven馬上趕到宿舍樓下，看見神情焦急的Roy。

Roy：「你地到啦，佢好似好嚴重咁，我拍你地入去啦，你地自己上512啦，我無鎖門，我而家要去上堂啦。」
Steven：「唔該哂你，放心交比我地啦。」

有更新

test重要過Horace
真係好朋友

唔好咁啦，佢起碼都call人來幫手先走

下一章應該係steven同edmund
抬horace去睇醫生
唔通同醫生有艷遇

繼續留名

哇，呢個太爆吧

唔係話horace仲有個男仔未出場咩
唔知係咪靚仔後生醫生

唔係，不過你可以Ff下有靚仔醫生

臨訓前推介多首歌比大家，希望大家可以在沉重的亂世中找到一種力量。

第三十六章：關心

若不是Steven都在，本來個子不高、身型不壯的Edmund一個人是不可能扛得起連站都站不穩的Horace去看醫生的。兩人一人扶著Horace一邊手，好不容易把這個病到半死的人由512室帶到去校園內的醫務所。

到了醫務所，Horace的狀態很像好了點，但體溫卻是驚人的高。

Edmund：「將軍你做過咩黎呀，咁高燒既？」他看到那溫度完全呆了。
Horace：「可能尋晚返黎淋雨淋左十幾分鐘掛。」聲音也是無氣無力的。
Steven：「你面青口唇白，又企唔穩咁，嚇死我地啦。」
Edmund：「好彩呀Roy返房發現通知我地啫。」

此時登記護士大叫：「張志鈞，到你啦。」

Edmund撐著Horace的身體進去診症室。簡單診斷後，醫生說Horace昨日淋了大雨，加上近來缺乏休息，身體過度疲勞，而且飲食不定時、壓力太大等因素，這場大感冒把身體的很多毛病都逼了出來，所以才顯得特別嚴重。除了吃藥外，醫生特別叮囑Horace必須要充足的休息和健康的飲食。

看過醫生後，Edmund和Steven也有課，Horace便獨自回到宿舍休息。不太放心的Edmund要他回到房間報平安，也說會叫Roy下課後回去看他。

Horace看到Edmund突然變了媽媽般擔心著，覺得很有趣，著他放心及幫他在課堂上拿筆記。回到房間後，他也致電了唱片公司說明自己的情況，獲告知這星期可以不用回去練習，好好休息。

吃過Steven買的粥和醫生開的藥後，Horace又昏睡過去。

下一個有意識的時候，天已經黑了，他看看手機，時間是晚上七時多。

有十數條未看短訊。

（一）Roy：「將軍你醒左同我講呀，Edmund要我買粥比你食。」
（二）Steven：「記得好好抖下啦。我地聽日先黎睇你。」
（三）Kenneth：「Horace，聽講你病左wor，好好休息啦。」
（四）Oscar：「記得準時食藥，聽晚練完波上黎睇你啦。」

還有數則來自不同朋友叫他好好休息、準時吃藥等短訊。

Horace看著這些訊息便笑了，也覺得自己挺幸福，即使朋友不算很多，但至少他們都真的很關心自己。

他之後就致電Roy說自己起床了，然後逐一WhatsApp回覆朋友們的關心。

突然，他想到一個人，便再打多個電話。

Jordan：「喂？」
Horace：「葉子康。」
Jordan：「你把聲做咩呀？」
Horace：「感冒，睇左醫生。」
Jordan：「下？無咩呀嘛，使唔使黎睇你呀？」
Horace：「唔使啦，呀Roy買緊粥比我食，我食左藥好返D啦。」
Jordan：「真係無野？咁你仲使唔使練歌跳舞？」
Horace：「唔使啦，公司叫我今星期放假唔使練住。」
Jordan：「咁你好好抖下啦。」
Horace：「嗯。好返搵你食飯啦。」
Jordan：「聽住先啦。你好好休息啦。」
Horace：「嗯，bye。」
Jordan：「bye。」

約十分鐘後，Roy拿著買好的粥走回來，後方還有數位同層的朋友走進來，說要關心Horace的情況。

各人輪流的慰問和感謝又擾攘左數分鐘，到Horace可以安靜坐低吃粥的時候已經八時多。

Roy：「頭先Oscar搵我，話你個Friend想聽日黎探你wor。」
Horace：「你講Jordan？」
Roy：「係呀，佢搵Oscar話問我電話，Oscar同我講咋。」
Horace：「咁快手既，我三個字之前先叫佢唔使上黎。」
Roy：「你太天真啦，無男人敵得過愛情。」

然後，Roy的電話響起了。

暫訂平日每日一更 無突發事情的話

樓主好勤力

加速下

睇到話有十數條未看短訊
開始諗緊點解好似
全世界都知Horace病
得Jordan唔知
碌下去就即刻係打比Jordan

可能寫得唔太清楚。我打呢段果陣個意念大約係咁：

Horace係學校病左，打左比公司請假，所以同系同學、宿友同唱片公司朋友會知道佢病左。但佢無同Jordan講過，所以Jordan唔知佢病左。佢覆覆下短訊，見到Jordan有WhatsApp佢（唔係關於佢病左，只係日常WhatsApp），就發現無同佢講，怕佢透過其他渠道知道（例如Oscar或者Roy）然後變煩膠，索性自己直接打比佢。

其實病到暈下暈下
邊有意識話要諗住同邊個講
當然公司個邊要有交帶

連登咁樣寫左就算啦
如果紙言個邊有得改
你再睇下補唔補充返呢少少
雖則就唔影響

so true
又會吃醋話唔重視自己
當自己係nothing(下刪三萬字

之後再處理

完全想像到個怨婦mode

有時嗲兩句吃少少醋係情趣
拖得太耐就好煩

係 我都怕怕

到底打電話黎既 係Roy既愛情 定係煩膠Jordon呢

Roy無愛情線 sosad

好難估

暫時Roy係無感情線既

講得岀無男人敵得過愛情 好似係有故事既人

封左Roy條感情線，所以得一個答案

睇黎大家對Roy好有興趣，有機會既話出番外篇

話時話，我發現我成日用「電話響」做一章既ending

因為推動劇情發展既方法諗唔到好多 ？

係，留尾巴比下一章既方法諗唔到咁多

黎緊仲有兩三章會係咁，我要考慮下點變多D 新寫法

或者話點樣設懸念

可能我呢個故事都係電話、對話同Whatsapp情節多

唔會呀 都幾多face to face

通常懸念係唔係會係高潮位cut ... ？

可能因為呢篇既style傾向啲event岩岩好係一至兩章 個event完左果一章就完 所以event中間就唔知點算 一係就就咁bye bye end然後下一章開新event 一係就電話推進劇情

你咁講又係喎，我自己都無留意。要諗下點樣將唔同事件bridge得好D。

加油加油 我都係鳩嗑下
不過而家其實唔影響可讀性
學生既生活就係咁悶 lol 一skip skip好多日好正常

而家個舖排係，連續幾章寫一兩日之間既事，然後skip一段長日子，再集中寫幾日。

幫手輕推

呢兩日樓主可以寫多幾章

P牌推唔到

進度理想

樓主都係P牌

推1

推2

推3

推4

愛你

唔駛客氣舉手之勞

示愛post

每個讀者我都愛

呷醋？

而家一見到醋就諗起Jordan

FF下平行時空 可能係唔抵得呀Roy同Horace close過佢同Horace 所以打黎宣戰

宣左戰就唔使旨意有得探佢

新讀者留名好耐冇喺連登追故啦 仲要係hehe故 開心仔 樓主唔好棄坑呀～

多謝 記得多多入來留言呀，同大家吹下水

點解永遠都係weekend先黎暴雨？

想Horace病幾多次？（誤）

好強烈既打工仔怨氣

而家睇返Horace果度 11月會唔會落暴雨架 好似bug左(笑

香港天氣一向好奇怪架啦

因為有李氏力氣加持

做咩突然亂入要Horace

(咁我要直男Roy）

直男控

岩岩又追多次Chris X Jasper

直男真係正正

換個時代再一起

最精彩既香港hehe故，沒有之一

知音人 加甜就可以成為之二

唔識寫甜野，我驚加左會崩壞

要對自己有信心

主線暫時唔會加啦，可能考慮整少少番外篇

中期調查，想知大家睇到而家最喜歡的角色：

1. Horace
2. Edmund
3. Roy
4. Oscar
5. Jordan
6. Steven
7. 其他（請指明）（雖然我諗唔到你可以喜歡咩其他路人角色）

順便競猜下筆者我最喜歡的角色

見你地咁推薦花左幾個鐘追完成個故
真係好羨慕呢種青梅竹馬既存在 最後竟然高甜happy end

每個角色都係不可或缺既存在
最喜歡最靚仔果個 (樣貌協會 sor)

要估你寫得最開心定最bfable既角色

叫唔叫得做happy end呢？

但呢個故真係高峰之作，令人羨慕又痛心

最靚仔 呢個純想像因素喎

估我最想真實存在做好朋友/男朋友既角色

最happy end當然係三個係埋一齊 佢地已經似屋企人多啲

現實啲黎講覺得個end算係咁 雖然中間好虐

係咪要開個20Q既玩法 我估係運動型既

最虐係以為Chris可以解決到，但原來係解決唔到

得6個主要角色，我怕2Q已經會有答案

其實我著重角色性格多過外型。

Horace! 唱歌叻加50分

主角

可能真係因為主角著墨較多
我會中意Horace多d

樓主呢......
我估你中意Horace/Oscar

雖然好鐘意horace 但我最覺得roy係最好 面對身邊朋友對佢出櫃佢唔會話因為咁就反感/用有色眼鏡看待佢地 反而做好一個聆聽者嘅角色 有時現實就係要多啲依種咁溫暖嘅朋友當然啦如果之後你想寫roy都係hehe多條loveline都無任歡迎嘅不過我鐘意睇佢用旁觀者角度睇其他人嘅故事多啲

個故事主要Horace視角，性格刻畫得較立體，所以預左大家中意佢多D (雖然我以為大家會中意Jordan多D)

Roy算係我筆下覺得既角色之中特別既存在，表面上戲份唔多，但永遠係重要時候出現，令人安心。

好開心都有人中意呢個角色

樓主好波

推文回覆就更好

對唔住習慣咗用不推文

唔緊，多謝支持

主角光環

Jordan不了太中意吃醋

其實又唔會唔中意佢
但如果揀最中意
因為好多角色都討好
變左難d簡到佢

哈哈，因為有人覺得佢呷醋得幾可愛

我開估啦，其實我最中意既角色係Steven，同Edmund一齊之後變左個好暖男。如果有個咁既朋友／男朋友，一定覺得好幸福

第三十七章：告白

Horace：「都話左唔使專登上黎啦。」
Jordan：「睇下你死得未嘛。」
Horace：「無咁快，如果咁易死就唔使煩啦。」
Jordan：「痴線架咩，講埋D咁既野。」但明明是他自己先說「死」字的。

跟Roy說的一樣，Jordan星期五中午真的專程來到港島大A宿探望病倒了的Horace。雖然未完全退燒，但連續十多小時的休息令Horace的身體狀況有好轉。

Roy帶了Jordan上房後，也識趣地離開，讓兩人有獨處的空間。

Horace吃著Jordan買給他的火腿通粉，和Jordan一起看著台灣綜藝節目，仿佛回到兩年前兩人相戀著的日常時光。

吃過午飯和藥後，Horace又感到睡意來襲，準備再躺到床上。

Horace：「我又準備訓啦，無咩野既話你走先啦。」
Jordan：「OK啦，你訓先啦唔使理我，我自己會搞掂。」

約十五分鐘後，Jordan發現床上的人已睡著。看著面前這位和他關係一直糾纏不清的人，那塊因為近日工作量和壓力摧殘而變得蒼桑的面孔，感到有點痛心。

忍住了撲向Horace的衝動，Jordan決定轉身離開，並給Roy和Oscar發了訊息。

Horace醒來時發現已經約五時正，見到Roy和Edmund在房間的另一邊傾談著。

Edmund：「將軍醒左啦。」
Horace：「嗯。」他站了起來，想喝杯水。
Edmund：「點呀，有無好D？」
Horace：「嗯，OK呀。Jordan走左啦？」
Roy：「走左好耐啦。」

Horace拿起手機，就看到一個嚇到他的訊息。

Jordan：「張志鈞，不如我地重新開始。做我男朋友好嗎？」

Horace拿著電話，整個人變得極度僵硬，完全不知可以有什麼反應。

Roy：「將軍你無野嘛？」
Edmund：「做咩呀？邊度唔舒服？」

Horace仍未回過神來，這個突如期來的告白使他突然失去對自己身體的控制。

看到Horace沒有給他們任何反應，Edmund走到他身邊，看著他那呆滯的面孔。

Horace：「嚇死我，你地睇下。」

他把手機遞給Edmund，Roy也走來看看發生什麼事。

Edmund看完的反應也是呆了，Roy卻露出笑容。

Roy：「巴打，你既春天黎啦。」

然而，此時此刻，Horace本身混雜的思緒變得更混亂，完全不知怎樣回應。

電話告白.........sosad

好失望咁

關於最新果章，大家覆呢個留言啦。

順便預告：下一章又有新角色出場

Wtsapp表白
諗起個d Wtsapp分手
wtsapp辭職

搵張memo紙手寫
有誠意過send訊息啦

陰公 突然扣哂分

佐敦仔唔爭氣（明明個情節係我寫既）

正字小刑警 係突如其來

不過都明點解佐敦用WhatsApp表白
有時有啲野唔使見到對方既情緒反應無咁尷尬
見佢相處左一日都講唔岀
就估佢自己都掙扎左好耐

又唔會扣分
畢竟我地呢一代
係慣左用wtsapp處理好多事

好笑囉同埋Horace受咪得囉

Thanks for 錯字提醒，紙言會update。

WhatsApp表白雖然hea，但我覺得係hehe之間出現好似相對普遍，或者男仔對表白要求無咁高。

請看下回分解

有種戀愛未會生厭
人生中 當不安天天上演
悲觀中跟你互勉
餘生都相愛未變

反推薦

不必驚訝 人生的分叉
情感會碎裂 生出雪花
不想牽掛 誰不講真話
從此這帳號 就地消失嗎

片單我中意合唱版多少少

煒賢係重點

我反而中意獨唱版多D

無所謂呀 第一次聽合唱都覺得有d嘈
但之後又掛住女聲d和音

我純粹唔鍾意Super Girls......sosad

如果我係Jasper，應該唔會夠膽同個fd表白......
- 故事完 -

Sad but true

我覺得把女聲同首歌唔太夾

P牌手動正評

今日要下午先更，上午要開會

唔知點解我笑咗

邊度令你覺得好笑

訊息表白

競猜樓主做咩行業時間

Office boy

開完會就可以更新

開完 準備食飯 下午更

第三十八章：複雜

Jordan在房間內看著電話，期待著另一端人給他的一個答覆。

「Jordan？落唔落去食飯？」身後有一把聲音。
「我唔食啦。」
「好啦，如果你想食就打比我啦，我買返黎。」
「唔該Charlie。」

Jordan與家人的關係稱不上很差，但也不算好，沒太多交流，上了大學後第一年便搬到宿舍住，只會在大日子回家吃飯；到今年升了大二不能夠再住一年，便和一位體康系的同學Charlie一同搬了出來租屋住。即使生活費因而大大提高，但他寧願平日生活省多一點、多做兩個私人補習增加收入，也不想回家住。

自從升中六的那個暑假被媽媽發現與Horace交往而被逼分手後，Jordan與父母本身已經不算好的關係更一度跌至冰點，加上其後發生了一些瑣碎的事情，令Jordan決心要考上大學並且入宿舍住。然而，家庭關係卻在他們不同住的時候反而有所改善，即使仍稱不上好，但每次見面總算沒有太多負面情緒，早前他爺爺的離世令他重新反思與父母的關係。但不管如何，他始終覺得就是因為有著「不同住」這個距離，他和父母的關係才得以改善，所以他不會思考要搬回家。

Jordan沒有跟任何人說過這件事，所以除了室友Charlie外，沒有人知道他搬了出來住，也沒有人知道這段故事，包括Horace。

叮！電話響了，Jordan馬上拿起電話，查閱剛收到的訊息。

Horace：「星期日出來食飯再講？」

Jordan馬上回覆：「好的。」

回覆後，對話又靜止了。Jordan的心情很複雜，他不知道為何自己今天突然主動向Horace「告白」，因為自己早前清楚說明了要給他更多時間，但今天看著被壓力摧殘而病倒了那累人的面孔，心裡踴出來一種保護慾，一種很想把他照顧好的慾望。然後，一個衝勁就發了那個訊息。

坦白說，他不知道自己做得對不對。他即使感受到Horace對他仍然重視，但也知道Horace不懂控制感情方面的事情，擔心其實這會再增加他的壓力。

另一邊廂，Horace、Roy和Edmund在A宿附近的飯堂吃著晚飯，這是Horace病倒後第一次離開房間。本身Edmund很想阻止，但見Horace氣息明顯有改善加上認為出外喘一口氣對他來說是好事，便一同到飯堂晚飯，順便等Steven和Oscar完成校隊練習過來探望他。

Edmund：「咁佢有咩反應呀？」
Horace：「無呀，話好囉。」
Roy：「咁你想星期日同佢講咩？」
Horace：「未諗到呀。」

Horace其實未想到如何回覆Jordan，既不想馬上答應也不想馬上拒絕，但又覺得一直「已讀不回」更傷人，所以才說要約星期日出來見面，畢竟這些事情當面說比較好。然而，當天要跟Jordan說什麼，他仍未想到。

Edmund：「將軍，其實你知唔知自己想點架？」

Horace心想，就是不知道呀，知道就早已答應了啦。

Roy：「將軍，其實感情既野真係唔好諗咁多，如果你中意佢、佢又中意你，點解唔直接試下？又唔係即刻應承佢同佢過人世。」
Horace小聲說：「又唔係未試過。」
Edmund：「有咩擔心咪直接同佢講囉，聽你咁講，我估佢而家唔再係當年只係聽呀媽講既小朋友掛。」

Horace就是一個什麼都想很多，但又不願開口的人。他很怕做了一些事情會破壞平衡的現狀，但個人情緒卻很鮮明，任誰都知道他那刻心情好或不好，又或者知道他究竟是否在煩惱什麼事情。

Edmund：「唉，大家一場兄弟，我都想你搵到自己既幸福啫。」

Here it comes

佔有慾Jordon
睇黎非常合襯

強烈佔有慾

即刻唔鍾意

不過兩個小受既故事應該無咁好睇
大家鬥等

現實就係僧多粥少

兩個小受
其實我以為自己已經寫到Jordan都按捺住自己好耐，見到佢病成咁先忍唔住要做主動
再拖落去我怕會悶親大家同覺得兩個好煩膠

我最鍾意睇狗血劇

泰國同台灣BL劇好多狗血劇情

我當然有追

有無人有睇香港果套hehe室友？

當然有

覺得史提分最近d戲好左

史提分

我反而覺得第一輯雷達一開始D戲仲唔自然，中後段先好D

新主我覺得還好啦，我期待返狒狒出場。

狒狒真係好得意

香港小型製作黎講套野真係算唔錯~

同好

係呀，成個製作好有心，值得支持

咁樓主有睇邊幾套泰國BL劇

不期而愛

無喇!!!??

愛來了別錯過 ？

話時話，今日唔見迷濛兄既

今日有事做 忙左全日 sorry
不過好warm呀有樓主關心

第三十九章：沉默

連續休息了數天的Horace身體明顯好轉，除退了燒外，其他感冒症狀也慢慢消失，精神也好了不少。或許他之前明顯缺乏休息，持續忙碌的生活和壓力影響了他的身心健康。

星期日，他約了Jordan傍晚吃飯。不知是否特別緊張，Horace比約定的時間早了三十分鐘到達約定的地點附近，見還有時間便到附近一間咖啡店買了一杯咖啡，並坐下思考著待會要說什麼、做什麼。

想了一會，他拿起電話，打給Edmund。

Edmund：「點呀將軍？」
Horace：「無呀，突然之間好緊張。」
Edmund：「緊張D咩？」
Horace：「就係唔知緊張D咩。」
Edmund：「兄弟，認左佢啦。」
Horace：「認咩呀。」
Edmund：「認左你中意佢啦，你而家個反應根本就話比我知你中意人，但又覺得不安。」
Horace：「er…」
Edmund：「唔緊要，之前Steven約我食飯表白果日我都係咁緊張，哈哈。」
Horace：「咁你果陣點算呀？」
Edmund：「無咩點，咪直接應承佢囉。」
Horace：「但你無不安咩？話哂你地以前…」
Edmund：「將軍，你就係成日都諗以前點以前點，以前即係過左去啦，諗咁多不如做D而家令自己開心既野。」
Horace：「唉，感情既野我真係識條鐵。」
Edmund：「你自己諗啦，與其憂心咁多，不如行出一步先？」

的確，與其左思右想、擔心一些根本還沒發生的事，不如所有事情還原基本步，按自己的心決定。

他把那口咖啡渴完後，慢慢走回和Jordan約定了的地點，然後就發現Jordan已到達，遠看面色也甚為凝重。

Horace走過去，拍了一下Jordan的膊頭。

由於兩人都比預計中早到，Jordan訂了的餐廳也未有位置，唯有在附近閒逛，兩人全程都甚場開聲，極為寧靜。直至兩人終到達餐廳後，他們才開始對話。

Jordan：「張志鈞。」
Horace：「嗯？」
Jordan：「你..好返未？」
Horace：「好返好多啦，休息左幾日。」
Jordan：「咁就好啦。」
Horace：「嗯。」

氣氛的尷尬度直升至接近爆錶的水平，兩人心中都有很多說話，但也很像不敢說出來。

吃飯的時候，Horace看著Jordan，突然有種感覺，就是現在這個他，很像比以前認識的他變了很多，不但沒有了以往的稚氣，而且給人一種經歷了很多事情而變得更穩重的感覺，他可沒有忘記，Jordan比他還要年輕一年。比起在Sing Con重遇的那時，現在的Jordan顯得更滄桑和成熟。

Jordan：「你望完我未呀？碟意粉凍哂啦。」

Horace被Jordan這句話帶回現實，思路也被切斷。

Horace：「無野，諗緊野啫。」他尷尬地繼續吃。

吃完之後，兩人一直保持沉默，旁人不知道的話以為兩人在玩沉默遊戲，誰先開口要請食飯。

直至有一刻，

「係呢！」兩人同一時間說出這兩個字，然後又一同「你講先啦。」

兩人一同笑了。

第一季兩個一開始啲戲簡直係累鬥累
鍾夕好快好左 見花絮佢拍個時都好認真
睇得出感情好豐富
雷達好似成日亂黎咁要後期啲先好番啲

係 好新手演員的感覺

新一章已出，大家回呢個留言啦

賜酒

成班友都係酗酒

飲橙汁囉

唔好扮唔飲得

酒精敏感

really!!!??

係，飲多少少就會全身出紅點

只飲得超低酒精度既cocktail

慘慘樓主...... (雖然我都好易醉)

只好飲snowball 或者 mint 7-up

小deedee 點解飲snowball / mint 7-up呀

同朋友去bar，唔通飲汽水咩

邊間bar先

咩bar都去下咁啦

離題啦

因為唔飲得，唔係friend叫到都唔會去

咩bar都去下咁啦

喜愛夜蒲

(反OT)
究竟Horace會唔會請Jordan食檸檬

大家一齊競猜下

我估會一齊

但係一齊左之後仲有咩劇情........

個故事咁多角色

會一齊啦
但之後Kenneth又溝Horace
仲要樓主話過有第二條仔
可能同Jordan會鬧下交 甚至分埋手
但兜兜轉轉 發覺最愛還是Jordan
喊晒口道歉求原諒求比機會
最後翻撻成功

狗血劇情

咁寫法寫足120章都應該未寫得完

長過愛回家

講起愛回家就嬲 用咁多集寫大小姐搞酒吧 一返威龍就打回原形... 完全無成長過 浪費觀眾時間 =_=

無睇好耐

已經唔知劇情發展成點
成年無睇過

上年暑假viutv都出左套處境劇
同愛回家打對台
viu個套好笑好多

大台D劇除非題材好特別，我都唔睇。

Viu大部份自家製作都會支持，近來就有，二月廿九、打天下、歎息橋

呢3套都好好睇
打天下吸引家中長輩轉台幾有效
比較近大台製作 易入口

我老豆老母都追黎睇，又有棠哥、文頌嫻，岩佢地入口。我就追住AK睇

其實之前仇老爺爺、婚內情都OK，但D場景質素真係麻麻地。

打天下我又無話追住邊個睇
反而二月廿九係想睇徐天佑
結果睇完一套接一套

年頭有追黑市
但太爛棄左劇

二月廿九我中意會長多過Ryan

另外越來越中意睇岑珈其，二月廿九個巴西龜、歎息橋個Kevin，好有喜感。

二月廿九我係睇Jonathan

戲份唔多，但正

my dream man

小鮮肉

如果man系男生，近來J陳健朗

本身係想睇徐天佑而開電視
然後發現Jonathan又正演技又好

歎息橋入面佢好cool

超型

連埋《在錯誤的宇宙尋找愛》MV 既佢

成立Jonathan同好會

暨小鮮肉同好會

再J下陳健朗同柯煒林先

今次到你自己都離題

由愛回家開始就離左

聽日更新就會返返正常

聽日我哋會開其他新topic (嚇走其他新讀者)

你講到嚇走 我就有d…
因為我係諗住一路回下吹下水
當係推post嘅…

故事只係名目，吹水台先係主角

傻豬來，我一向好歡迎大家吹水，離唔離題都無所謂

好在置頂左紙言link
新讀者追故或者可以上紙言睇啦
咁可以睇少d我地吹水 快d跟到劇情
然後大家一齊傾

一齊品評下故事入面既仔仔，大家對各個角色既想像係點

我幻想緊每個角色個樣同身材

我中意睇小說多過煲劇，係因為有無盡既幻想空間

Why not both

第四十章：成長

Jordan：「張志鈞，其實如果你未ready既，可以慢慢黎，唔使咁大壓力。」
Horace：「唔好意思呀。」
Jordan：「無啦啦做咩唔好意思呀。」
Horace：「因為，我都唔知自己想點。」
Jordan：「我明既，所以當我無講過啦。」

兩人又沉默了一會兒。

Horace：「葉子康，其實唔關你事架，我都唔係對你無感覺，但我真係好驚。你可能唔知我究竟驚咩，但每次我一想行前一步，我就有種恐懼既感覺，我真係好怕。」

說著說著，Horace整個人身體都有點發抖，眼睛開始泛起淚光。的確，Horace不是對Jordan沒有感覺，但每次想到可能可以和他重新開始變成情侶關係，他就會有種擔憂，可能是因為以前的不愉快經歷，也可能他對自己談戀愛沒有任何信心。所以，由重新再見面開始這大半年時間，兩人雖然越走越近，但對「正式交往」這一步，Horace總是不願踏出。或許，他不想現時的平衡被打破。

Jordan見Horace越說越不對勁，便走到他身邊，拍了他的肩膀一下，說：「傻瓜黎架，無壓力既，我唔應該逼你既，Sorry。」

Horace：「對唔住呀，我唔係怪你呀。」
Jordan：「嗯，我明既，你唔好喊啦，D人以為我蝦你呀。」

Horace接過Jordan遞給他的紙巾，擦去眼淚後，他也慢慢平復心情。明明兩人相處應該輕鬆快樂，為何他總是憂慮？他有點懷疑，自己是否根本不適合進入一段關係？

Jordan仿佛看穿了他的心思，說：「如果你係擔心我會好似兩年前咁突然再消失既，我可以同你保證我唔會。」

Horace抬起頭望著Jordan，聽到他這麼堅定的承諾有點驚訝。

Jordan繼續說：「我唔再係當年只係聽呀媽話既葉子康啦，中學生果陣我唔識點樣保護自己、保護你，但而家我絕對唔會再比呢件事發生。」

Horace：「我唔值得你…」
Jordan：「唔會，唔准你咁講。」
Horace：「咁如果你呀媽又…」
Jordan：「我入左大學之後就搬左出黎住啦，上年住Hall今年同個同學夾份租屋住，自己返多幾份工搵多幾份補習幫補下生活，佢管唔到我好多架啦，除非佢唔肯幫我交學費架啫。不過好笑既係，我搬左出黎之後，反而同佢地關係好左，至少我覺得佢地多左去理解我諗咩。唔擔保佢地會接受我同你一齊，如果你肯既話，但至少我唔會再好似之前咁，比佢控制住，揀都無得揀。」

Horace驚訝地看著Jordan，沒想到他在這兩年間有這麼大的轉變，那就解釋到為何他的言行舉止比以前來得成熟，也沒有了以前貪玩的稚氣。

Jordan：「張志鈞，可能你覺得我比唔夠安全感你，唔緊要，我會努力令你有呢個感覺。果日你病左訓左係床度，我睇到你個人真係好攰、好大壓力，我好想話比你知，我會係你身邊陪住你。」

Horace：「我…」

Jordan：「你唔使而家應承我，我知你需要時間消化，但你唔可以再話自己唔值得人中意，問過我葉子康未？」

Horace此時覺得Jordan突然變了另一個人似的，一時之間不知給什麼反應。這也太超出他原本所想像的吧？

這個時候，Jordan的電話響起了。

已更新，電話又響

又係佢老母打比佢
然後裙腳仔要返屋企報到

唔會啦 都搬左出去獨立
可能係唱片公司想簽埋佢呢

開放電話內容競猜環節

明白Horace諗咩
甚至撇除hehe個factor 之前試過比人地老母拆散真係一世陰影

正解，站係佢角度，要同個前度復合真心有好大心理關口要過，好似段關係有個計時炸彈，永遠唔知幾時會爆。

(亂入) 室友Charlie打俾佢問可唔可以帶仔仔返去瞓

婆媳糾紛係世紀難題

咁爆

堅持幻想所有角色係MB

直接撮合佢同Roy (誤

又番外篇

幻想

幻想定妄想

無分別

不停想講粗口

(流行經典50年)
仍然難禁 看著你這個壞人 有甚麼的吸引
殘酷至此 更讓我想靠近 心知要換個別人還是有人

哇，去到爆粗地步

好似係真人真事? 好想睇返當年個post

高登年代

真人的話太dram啦掛

Jasper = Horace ??
Chris = Jordan ??

無錯
Horace似Jasper個種咩事都留係自己心入面嘅人

btw一日追晒成個故

樓主有冇話篇故係大概幾長/幾多章

未有定案，初步大概預七十至八十章左右，但好難講

樓主加油加油 希望Horace Jordon可以開花結果

之後會揭曉

期待

Oh good 即刻睇先

睇完

唔寫太多 驚雷到人

好睇

哇，好勁呀。我下午更啦今日

通頂睇

睇故係會停唔到

使唔使介紹多個比你地

Come on 🤪

Hehe故?

係，雖然個名唔似。

個故好長，建議有時間先開始

喺office好多時間

加油

之後就搵下一個補上

幾日無上嚟，又有2篇要睇

今日下午更

點追

Weekend唔更，有2日時間追返哂

第四十一章：室友

Jordan：「喂？我係..係..下？好，我即刻黎。」

Jordan掛掉電話，跟Horace說：「我roommate有事，要去搵佢。」
Horace：「我跟埋你去啦。」

兩人很快離開餐廳，乘搭的士到尖沙咀警署。

Jordan向值日警官說：「唔該，我係黎保釋我朋友，佢叫何健基。」

由於值日警官只容許一人進內，Horace唯有在報案室大堂坐著，順便思考今天發生的事情。他坦承面對自己心內的想法，即使他無可否認對Jordan有好感，但同時心底有種說不出的恐懼，令他無法像Edmund般敢去愛。然而，這個機會令他知道了很多本身不知道的事情，例如Jordan為了他做的改變、Jordan對他的承諾等。

想到這裡，Horace覺得如果因為自己心底裡的未知道，而令一個為自己令出了這麼多的人連答案都得不到，是個多麼不成熟、多麼自私的行為。難道，Jordan心底沒有這種恐懼嗎，他做得到自己為何做不到？

或許，他真的要給Jordan一個答覆。

「喂，發完夢未呀，行得啦！」一把聲音在旁響起，把Horace從思考中喚醒。他看到Jordan和一名應該是他剛保釋的朋友。

「你好，我係Jordan既Roommate，叫Charlie。」Charlie伸出手。
「你好呀，我係Horace，頭先同Jordan食飯，所以跟埋黎，睇下有無野幫到手。」Horace回答。
「行啦，一路行一路講，唔好再留係度啦。」Jordan見兩人站著沒動，便伸手推著兩人出去。

在陪同Charlie回Jordan家的路程上，Horace腦海繼續想著很多事情，包括應如何答覆Jordan、答覆的時機、Charlie的身份、Charlie和Jordan之間的關係等。

不知不覺已到達Jordan和Charlie的住處，這次是Horace認識Jordan以來第一次踏進Jordan的家，雖說以前都知道Jordan住哪兒，但登門造訪卻未試過。

Jordan遞給Horace一杯水，說：「你坐坐先啦，我要睇下Charlie點樣。」

Horace坐在梳化上，喝口水，然後拿起電話隨意看看。

他見到Edmund傳來的訊息：「將軍，有無好消息呀？」

他沒有回覆，腦海繼續想著剛才一直想著的事情，然而一遇到與感情有關的事，他平日運轉得還算快的腦筋就會失靈。

過了約二十分鐘，Jordan和Charlie在房間出來。

Jordan：「你等多我一陣，我去埋廁所送你落去，肚痛。」然後走進洗手間。

Charlie走到Horace旁邊坐下，並說：「Horace？你同Jordan好熟架？」
Horace：「哦，OK啦，做咩咁問呀？」
Charlie：「無呀，因為我無咩聽過Jordan佢係我地體康系以外既朋友啫。」
Horace：「哦，我讀港島大架，不過同Jordan同一間中學。」
Charlie：「哦，唔怪得啦，係呢，頭先無嚇親你嘛？」
Horace：「無，係呢，你無事呀嘛，我咁大個都係第一次去差館。」
Charlie：「頭先同班朋友飲酒，有人飲大左同隔離檯嘈，然後有人郁手，咪搞到報左警囉，無咩野既。」
Horace：「無野就好啦，頭先Jordan佢好擔心你，即刻飛的去搵你。」
Charlie：「哈，佢份人就係咁。」

Horace看到Charlie面上的笑容，不期然想著他和Jordan之間的關係。

Charlie：「係呢，你覺得Jordan份人點？」
Horace：「下..er…幾好人囉，做咩無啦啦咁問。」
Charlie：「哈，你真係好可愛，唔怪得。」
Horace：「下？」
Charlie：「無野啦，當我無講過。」

此時Jordan從洗手間出來。Charlie從梳化站起，走到Jordan身邊，在他耳邊說了一兩句，然後兩人都淺淺笑了一下。

Jordan：「張志鈞，行啦，送你落去搭車。」

本周最後一更

本身睇完就覺得Charlie無咩野
但一諗到Horace同Jordan之間
仲會有條仔 都會諗係咪佢
wow各有各玩

Charlie性格塑造中

一個男仔讚另一個男仔可愛通常都係

Charlie同Jordon同住左咁耐 同埋好似知Horace同Jordon既野既話 覺得要食應該一早食左 見Jordon到而家重咁專一 覺得機會唔大 或者係肉體上既關係only

有無直仔會讚男仔可愛呢，又好似好少

見過有

要食一早食左 我中意呢句

所以係局外人同局內人視覺既分別

有既，以前中學男校，成班直仔都會傾邊個同學最可愛（主要想搣佢塊面），但大個之後就少見，除非有個男仔真係好得意

咪就係呢種case囉
或者係講師弟得意仲多d
樓主你講得仲詳細過我
利申：都係中學男校

一開始諗真係好少，但諗返讀書果陣就有d咁既case

Jordan誤會Horace同Kenneth有路
所以偷食Charlie報復
下刪三萬字喊苦喊忽狗血對白

最後Charlie同Kenneth係埋一齊，happy ending

估中係Charlie 打電話

Charlie係同Roy

休息兩日 開放更多討論

Roy是獨特的

洪欣兄好想幫Roy搵對象

Roy 呢個謎之角色好吸引洪欣兄

見佢身邊個個兄弟都有着落，鄧佢慘

係咪已經當左Oscar同組仔係一pair lol

我當咗已經一齊咗

得個名咋喎

又係周末打風落雨

係唔係果種打工仔恨放假點知次次都係星期六日既心情

係

唯有留係屋企努力寫好個故 幫Roy搵個好歸宿

大家好想為幫Roy求愛

都岩呀 全部人都有拖拍呢件事都有啲唔realistic 要尊重下啲A0 grad既單身狗

我大學識班男仔fd，A0 grad 佔大多數

唔知關唔關faculty事 但社科院黎講我識既a0 grad仔仔反而係少數 甚至唔少入u前已經NA-_-

文院仔仔表示，我個系少男仔，但毒毒多

文院仔仔表示男女比例5050
都係毒毒多

迷濛哥哥早晨，文院毒毒

早晨大白天飲酒好似唔太好

飲返橙汁

睇黎呢度人生經驗最豐富既係樓主哥哥

要認老

做咩突然變左徵友post.......

社科院朋友

咁你係哥哥定弟弟

識飲酒嘅當然係哥哥

社科院既前輩

三大?

師弟~如果係同一個dept.就好神奇

無咁神奇卦 社科院有成十幾個prog

醫院?

get唔到就應該唔同dept了 好可惜

俾多少少hints

不如交換 我估你個dept

你個condition啱咗

啫係點 為防自爆我岀到啲hints好insider

Condition: grad咗一段時間

我個dept男女比例係 2:8

你確定唔係school係dept？

我笑而不語

如果係既話 地理位置差太遠
(btw發現騎劫左個post)

(繼續騎劫)

唔爆年紀

好神秘 咁好啦 好高興認識你
(騎劫完 嚇走曬啲人... 好對唔住)

跑完步，發現大家相認中

祝你地可以做對好朋友。

大家係得呢個post岀現都係緣份
都可以成為好朋友既

無你地支持呢個故事都無可能去到呢個位置，多謝大家

我都要同黃燈弟做朋友

洪欣兄

黃燈弟跑步好健康

我真係好懶

強逼自己每星期跑一日，之前body check比醫生話我再唔做就變三高。

學歷高、人工高、身型高?

諗多左

得脂肪、血壓同血糖

呢種解讀

我漏咗顏值高

顏值換身型

我係三無人士

身型高

我都想呢四樣有一樣高，可惜我係四無。

四無+1

四無+2

四無群組

四無+3

介紹下一位大隻靚仔既柔情聲音，同背後既感人故事。

追左成朝，終於live左
希望最後唔會係sad ending ，我應該會喊到痴左線

新讀者

多謝G持，希望你會喜歡，記得得閒一齊係度同大家吹下水。

新讀者
我都係香港島大學 但一個mb都識唔到

歡迎新讀者，希望你喜歡

放心，我當年都係毒L的過，這故事只是幻想

你地兩師兄弟相認下囉
樓上都相認得好溫馨

變左徵友post

你開app咪得

到迷濛弟同黃燈弟自介

唉 無玩app好耐啦 玩到心灰意冷
同埋都唔想俾咁多人認得我
試過有幾次有啲三唔識七嘅人行埋嚟話係app見過我 嚇親
自己現實中太摺 所以鐘意睇啲sweet/唔係be嘅故 ship吓cp平衡吓

希望你睇呢個故會開心

如果肯推文回覆就更好

sor慣咗覆所有po都不推文

玩到心灰意冷?

[心事台] 哥哥坐定定聽你分享

大家咁話

今日有單好爆既新聞

我睇到都嚇親

希望拉到個主腦

趁D人失業想搵快錢做d咁恐怖既事

好彩我無玩app

呢個世代要玩app / 落bar 先識到人

玩app識唔到，以前玩過，可能我毒L樣無人hi，得D美容sales同鄰國鴨

落bar我又唔飲得

結論，繼續毒L

試過有次有人喺app hi我話喺某個活動同我合作過 (而佢又真係講得出個活動details)
但係不斷問佢係邊個又唔講，仲要我拍片比佢睇
即block

如果大家都有你咁警覺就好

(因為我記得個活動無靚仔)

無啦啦要人拍片咁CLS

佢話拍左片就開估佢係邊個 無興趣

都幾癲

個故事說明個event唯一一個靚仔就係洪欣兄 令人念念不忘

我唔靚仔 通常只係因為玩得太癲所以留下深刻印象

啫係都有charm既一面呀 玩得癲既男仔幾吸引

而家已經玩得無咁癲 收心養性

諗起Chris同Oscar😂😂

咁佢哋係咪真靚仔先

有個童顏，ok既，但末算好靚仔

有個好MK

笑

有自信都係好事黎既
覺得乾淨既男仔好多時已經above average
只要執下個髪型同眼鏡(如有)

童顏巨__

我好怕好姿整既男仔 為左個髮型搞成個鐘都唔出門口，比人掂到或者比水滴到個頭就好似殺左佢咁

呢層我唔清楚

唔使搞成個鐘掛 咁佢技術都幾差下
自己朝早沖完涼噴兩下鹽水吹一吹就走得
要見人先再用3分鐘落啲泥

比人整亂左最多即刻摷一摷

摸人頭呢件事好曖昧......

所以憂鬱弟已經above average

同摸狗仔差唔多啫

低調

仲話自己四無人士

Above average

如果有好cute cute既仔仔，我都會想摸佢頭

不過搣面仔真唔係幾接受到

我ok喎

大家嘅角色

點解今朝兩位返工人士咁得閒

真係無野做.......

黃燈弟係咪諗住要我哋吹到 #800 先出post

無野做既工不如介紹黎

我仲未參透到「醫院」代表咩

dept個裝修 你個年代應該好似醫院

食完飯就出，岩岩開飯

我都係頭個幾鐘就做哂朝早要做既野

就黎可以開個chat group

第四十二章：累了

Jordan：「你返hall定屋企？」
Horace：「返hall呀。」
Jordan：「咁行遠少少去搭巴士啦。」
Horace：「好呀。」

兩人的腦海都思考著很多事情，始終一個晚上發生了很多事情，需要消化。

Horace：「葉子康，比多D時間我，我應承你，盡快比個答覆你。」
Jordan：「唔使咁大壓力啦。」
Horace：「唔好意思呀，我今日先知你原來做左咁多野。」
Jordan：「無啦，都係搬左出黎住啫。」
Horace：「你真係唔同左好多。」
Jordan：「係咪覺得而家既我型左好多。」
Horace：「哈哈，邊有人咁自戀架！」
Jordan：「認真，無論你幾時先答我，我都會等你。」

Jordan突然用認真和堅定的眼神和語氣，看著他說出這句說話，令Horace有點不知所措。

Jordan每次見到Horace這個不知所措、不知如何反應的樣子便會覺得他很可愛，真的好想把他擁進懷裡。然而，他知道Horace在感情方面的神經和反應較為緩慢，而且總是憂心很多東西，太過急進或會令他有所退卻。

Horace：「前面就巴士站啦，我自己等得啦。」
Jordan：「好啦，你小心D，返到去同我講聲啦。」
Horace：「嗯，你都返去陪下Charlie啦。」
Jordan：「佢使鬼我陪咩。」
Horace：「哈，你咁架，人地話哂都岩岩先係差館出黎。」
Jordan：「佢咁大個人，自己搞得掂啦。」

Horace跟Jordan道別後，獨自踏上回宿舍的路途上。

Horace本來很想馬上就答應Jordan當他的男朋友，但Charlie的出現令他本身已很複雜的思緒再添一重煩惱。他在思索剛才Charlie跟他說的話，還有兩人究竟有什麼秘密不能給他知道。

他拿起電話，致電Edmund。

Edmund：「將軍？點呀？」
Horace：「你係邊呀？咁嘈既？」
Edmund：「係大排檔食緊宵夜。」
Horace：「哦，同Steven？」
Edmund：「嗯，仲有佢兩個Friend。」
Horace：「哦，咁唔阻你啦。」
Edmund：「Steven問你過唔過黎wor，我地係沙田。」
Horace：「唔啦，我聽日先同你傾啦。」
Edmund：「將軍，你真係OK？」
Horace：「無野呀，你地食得開心D啦。」

Horace很想找個人傾訴，整理他的思緒，但即使現在去找Edmund，那個氣氛和環境也不能傾訴些什麼。

他拿起電話，向Roy發了一個訊息：「你今晚係唔係hall呀？」

然而，Roy一直都沒有讀到他的訊息，而當他回到A宿512室，房間也沒有人。

Horace躺在床上，身心也累了。

新已更，chat group

好慘想要人傾訴個陣
兄弟個個唔係身邊

返左hall訓覺啫

心機婊

諗左一陣點解唔搵Oscar
睇返前兩章先記得佢應該係未知Jordon想返撻？

得Edmund同Roy知Jordan的WhatsApp表白，但合理地推論Steven同Oscar都知，因為同一晚佢地兩個好似都有去探病。

我自己覺得更加重要既原因係，Horace知道Oscar自己都未處理到自己既感情，搵佢傾可能仲亂。

其實又無特定原因既，可能純粹果刻搵唔到最好朋友就搵Roommate，但兩個都唔係度，就算了。

你透露左Oscar同Wilson之間既真係感情問題 作者視角

算你講得通 睇黎真係組仔食組爸既故事 FF下Wilson係Ocamp點勾引Oscar先

突然變左ocamp勾引故事

不過現實中食組仔/組老豆既故事都係ocamp後先發生 ocamp時都係規規矩矩慢慢觀察獵物

Ocamp一來就咁進取會臭朵

似乎你本職唔只心理輔導

包唔包埋生理輔導?

一個人原來都可以盡興

多了人卻還沒多高興

生理輔導

唔包 對呢樣野需求唔大

其實你找這人存在嗎
還是你將愛情童話化

你問南昌街有王子出沒嗎

可能係，唯有靠寫呢個故事

因為茶走弟係above average，所以好易識到

這段情 非確幸嗎

不過好同意大學係一個比較容易識到同類人嘅地方

我而家最fd嗰班都係大學識落

似乎大家都係廣東歌之友

我最鍾意嗰段係

能讓你真暖和才是家
尋尋覓天國門牌號碼
肯降落人間街角留守真實的他
這先叫成長嗎

所以有好多人只能夠係網絡上先可以做自己
老一輩既就被迫要成家立室
桑拿果啲就成為佢地既歸宿

叔叔劇情喎

我其實無睇 但見到有人講
之前黑仔果套都無睇 雖然係另一個題材

想join廣東歌話題不過最近都忙到唔得閒聽歌 南昌街係琴日有朋友播先識 但mirror呀 林家謙 JUDE果啲完全唔識 覺得自己脫左節

叔叔值得睇既，之後有時間睇下

想了解廣東歌可以睇下D page介紹，好似私家音樂、閱評流呢D page，會定期解紹下新歌，我都得閒係度post下

快d入場睇啦 叔叔真係好好睇
中意佢情感描繪得好細膩

我推薦金都

我諗嘅係首歌睇唔出點樣“南昌街”
好似換其他街名落去 只要啱音都可以
所以根據自己的感情狀況 換做其他地方
自己唱K個陣唱唔錯

明明茶走弟你應該係比較空閑嗰位

金都聽過stephy首歌就好想睇

你問南丫島有王子出沒嗎

你地係自己睇定同咩人睇？好似接受到呢類題材既人都唔多

多謝推薦 即刻like左 之前都有follow論盡音樂個page

我諗嘅係元州街

點解咁有咁既錯覺 final year

論盡就算啦

金都我都想睇

無乜研究 個page d評分好垃圾？

既然大家都推薦 睇下有無機會睇到啦！

唔中意睇論盡 +1
同佢d口味唔一致

唔中意睇論盡 +2

信自己好過 我自己搵新歌
自己判斷咩歌好聽 咩歌唔好聽
樂評睇下算啦 唔駛認真

呢期煲緊人間有愛同網絡安全隱患

Agree 聽歌好個人

只有喜不喜歡，沒有高不高質

我煲緊拆穿 南昌街王子同天生二品

我係一人之境同與人同行

我又唔係咁睇
當然一首歌比到你既meaning可以係好individual

但係仍然係有啲客觀既rule violate左會令首歌唔好聽 例如係啲歌詞連邏輯都無 (aka陳X謙) 或者和弦奇怪 or演唱者感情唔夾首歌 無唱功等等

咁基本客觀標準一定有，我同意，亦解釋到點解有d歌比其他歌受歡迎。

但曲風、旋律、歌詞既配合等，其實我覺得好個人。

有時睇樂評係會從中
睇到深入d 專業嘅音樂知識
認識下行內人評價鑑賞係好事
但最主要最緊要嘅
都係自己嘅感覺

一定係滿足自己聽覺
多過因應其他人嘅評價
而決定聽唔聽咩歌

英雄所見略同

迷濛弟喺元州街有咩故事

純粹諗到啱音

3

llm

早晨

早晨一蚊兄

尋晚掛住動森炒菜，又無聽隻佬facetime call
今晚實比佢鬧死

佢好強控制慾？

唔係阿
同佢LD緊，佢會喺HK 00:00左右打嚟，減返7個鐘就係佢個時間
都習慣咗每日都點會溝通傾下計，但係我成日較咗勿擾所以聽唔到佢電話咁解

哦，原來咁

佢成日鬧鬼我掛住玩動森
咁無嘢好做就係打機架啦，佢又成日掛住喺Studio

同佢講，打機好過出街，佢會仲放心

佢喺UK已經吽到就嚟個頭生菇，尋日Studio開返可以返去玩音樂。
同埋我仲會出去機舖打音Game，佢已經唔鬼理我呢樣，淨係叫我小心啲保持衛生

平安就好，Long D的挑戰

大家有夾好就好商量

佢會stay幾耐

3年 欽佩........

我覺得係happy end喎

只不過Jasper deserves a better one

我覺得同你個距離好遠，我同你不如做返朋友。

我質疑佢係咪真係忙到咁.......

做PR agency係慘D
(利申同行)

偷入廁所覆msg

黃燈弟都係做event?????

曾經做過 event mgt 公司，但頂唔順，做返office

搵男朋友真係唔好搵做marketing，免得多一個跟機擺一蚊嘅出現

而家做office雖然好悶，但至少生活規律

agger，而家喺大學返文職悶到仆街
有啲同事又閪撚到

所以工作真係取捨

(自我安慰)
呢個世界好多工都悶到仆街
呢個世界好多人又閪撚到仆街

悶到真係開住隻手機驚係咁Hea時間

無錯

- 人工高
- 準時收工 / 唔臣駛OT / work-life balance到
- 近屋企 / 交通方便就腳
- 老細好
- 同事好
- 學到野 / 唔悶
404 not found

我覺得第一、二點最重要，其他就盡量啦

以前覺得第6點最重要 (任性)
而家覺得第1點最重要 (後悔)

人工高好撚重要

(一齊講多3次)
人工高好撚重要
人工高好撚重要
人工高好撚重要

比你地講到返工好恐怖

明明茶走弟你係(未來)專業人士

唔好爛尾

未必會行專業路線啦
專業路線好睇性格

我應該未咁快要入職海
再讀多幾年書先

歡迎新讀者
你個名好似Oscar會講既野

茶走巴你要學識咩叫老屎忽文化

辦公室生存攻略

我哋日日都有唔同主題吹水
15/6：廣東歌 + 電影
16/6：LD + 返工文化

記住，返工只係求財

同埋唔好失去生活

你讀完幾年書先再問

今日下午會更新

仲有賤男

讀完書先再問啦

正，每日都有唔同主題

呢個真
身邊有好多朋友一踏入職場就失去左靈魂
比返多啲時間照顧自己係最重要

走咗去做狗/傳銷/保險/美容???

會唔會有人會講偶像男/女團???
聽開日文歌同五月天

Editor/RA狗/HR之類

話題隨便開

但希望大家係我日更完之後會傾返個故事一陣

做得HR我肯撚定都係啲臭閪嚟

這是一定要的啦

到底Horace最後會得到邊個既安慰呢
好期待呀

講起重未得閒睇返今年個五月之約
佢啲嘉賓有surprise到我

好掛住跨年嗰日
凍撚到仆街，未試過睇五月天係可以Feel到凍而唔係

新讀者LM，幫推

越黎越多新讀者幫推

開心

我終於放飯，食完飯就更

如無意外聽日可以開
[hehe]《知音人》2

第四十三章：決定

「所以你最後都無應承到？」Edmund問。
「無呀。」Horace回應。
「但你認左你中意佢？」Edmund再問。
「係，但尋晚發生太多野，消化唔到。」Horace再答。
「關於果個Charlie？」Edmund續問。
「嗯。」Horace承認。

Edmund昨晚聽完Horace的電話後，知道他的思緒很複雜，便特意早大半小時回到學校與Horace吃早餐才去上課，順道打聽最新消息。

Edmund：「但我聽完你咁講之後又唔覺佢地有咩野喎。」
Horace：「但佢見人地一有事就即刻飛的去，返去又係房入面密密傾，然後Charlie又同我講唔知咩，佢地又有咩秘密講咁。」
Edmund：「張志鈞，你呷醋了。」
Horace：「咩喎。」
Edmund：「如果佢地真係有野，Jordan真係會帶你上佢屋企？如果Charlie真係對Jordan有意思，佢使同你傾計而唔直接趕你走？」
Horace：「咁又係。」
Edmund：「張志鈞，你感情神經真係非一般咁弱喎，你地以前點開始架？」
Horace：「er…」

Edmund可沒想過，人家Jordan已經說得和做得這樣明顯，Horace竟然仍在擔心一些沒關係的事情。若非Jordan真的很愛Horace，這種心態早已把人趕走了。

Edmund：「將軍，我真係唔明你，之前就話擔心驚佢呀媽反對再拆散你地第二次，人地都話唔使再驚啦，搬埋出去住，你又走去呷佢個Roommate醋。你擺到明中意人地，但又驚D唔關事既野，再係咁遲早人地覺得你港女，唔再等你，你到時就後悔都黎唔切。」

Edmund越說越生氣，他以前很少會這樣跟Horace說話，但作為好朋友，必須要他面對現實，不能再讓他這樣拖拖拉拉，遲早後悔。

Horace沒有回應，也對Edmund這樣說話有點震驚。

Edmund：「拎起電話，打比佢，話做佢男朋友，That’s it。驚尷尬就WhatsApp等佢覆，唔好咁婆媽啦。」

Horace拿起電話，打開WhatsApp，開啟與Jordan的對話方塊。

Edmund：「你自己決定啦，我最多講到呢度，你想幸福定後悔就自己揀啦。」

Horace想起Sing Con那時與Jordan重遇時，雖然一開始崩潰，但其後也大方面對，為什麼現在卻沒有了當初的爽朗，變得Edmund口中般「婆媽」？他本身仍懷疑自己是否不夠愛Jordan，但昨日看見Charlie後情緒就變得不穩，現在才知這是Edmund口中的「呷醋」。枉他之前還笑Jordan是個醋呈，原來自己也一樣，真的可笑。

Horace發出訊息：「葉子康，我應承你啦，我做你男朋友啦。」

雖然發出訊息時，他心頭仍在震，但聽過Edmund一席話，心確實是比之前定了。

身旁的Edmund見他終於下定決心，心也感到欣慰。他拍拍Horace的肩膀，當作鼓勵，並且說：「快D飲埋杯咖啡啦，上堂啦。」

已更

唔夠喉

繼續密切留意

期待佐敦覆機

Hi 呀希

新讀者幫推

新時代戀愛：
wtsapp表白
wtsapp傳情

WhatsApp 分手

Thanks

可以開定[2]

開定貼link過來？

放閃

Horace: bi ~ Jordan: gay
Edmund: gay ~ Steven: bi
Roy: straight(?)
Oscar: gay(?)

而家個人物關係係咪咁

2 post 已開

[hehe] 《知音人》2

紙言同步連載

可以咁講，感謝整理

Horace同Jordan散咗之後好似冇拍拖？咁邊度顯示佢鍾意女仔？

horace話過自己係bi
輕輕有一句交代過

佢自己講而已 可能當初認bi無咁尷尬掛

可能之前有呢，保留空間

我知，個人物關係係我打
純粹想作者用作者視覺解釋

嗯，性向呢樣野自己覺得係

作者視覺，係佢自稱

如果佢只係gay有啲sad
有啲gay認做bi搞到唔少人唔信男仔可以bi

又有新篇，開心

我又無諗到咁細，當初人設係佢bi，但故事發展以來只中意過一個人。

所以之前經歷或佢對自己性向認知有佢係bi既空間

絕對冇問題 我就係咁樣

求分享

邊有可能BI
初初我都話自己係，最後拍拖嘅都係男

我一開始已經覺得自己係hehe

唉，對LGBT嘅歧視最大都係嚟自LGBT

一大班「名媛八婆」最叻就係歧視
個個都係外貌協會董事嚟

so sad but true

其實係
同埋香港人太守舊，參加同志平權遊行就標籤咗你就係GAY，仲有啲就係將pinkdot消費咗就一年一度巡遊表演騎劫咗成個活動

所以有時都唔好意思話比人知自己係HEHE

係

但呢個世界邊有咁多男神

係，好多人都當支持平權等於佢gay，咩料

只要你碌鳩夠長夠粗夠黑就可以做男神 (好似係

有年都想去pinkdot睇下，見到Facebook有啲mb frd POST相，變撚咗花車巡遊咁喺到敬酒咁，成件事變到勁低質，索性唔去

冇聽過重視夠黑

對我黎講碌鳩唔係重點

我都第一次聽夠黑

話說都5年前仲有用過下app，收到有個MSG
傾耐咗之後，話自己喺app到識咗個男仔，靚仔高大粗長大黑鳩
係千年能得一遇嘅男神，之後我秒速offline無再同佢傾過偈

我心諗 ????

我都係第一次聽人追求夠黑 笑死

只係去過台灣parade一次已經怕左

台灣仲誇張，啲人好似連衫都唔著咁